<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- ========================chuong 1 ======================================================= -->
    <string-array name="noidungviet">
        <item>          
\t\t LỜI GIỚI THIỆU\n
\tSức mạnh của sự tự thẳng định
\n\n\tHôm  nay  là  một  ngày  mới.  Hôm  nay  chính  là  thời 
điểm để  bạn khởi đầu một cuộc sống  tốt đẹp. Hôm nay 
là  ngày  bạn  sẽ  được  giải  phóng  khỏi  mối  bận  tâm  về
những hạn chế, khiếm khuyết của bản thân. Hôm nay là 
ngày mà bạn sẽ khám phá những bí mật của cuộc sống. \n
Bạn  hoàn  toàn  có  thể  thay  đổi  để  có  được  một  cuộc 
sống  hạnh  phúc,  tốt  đẹp  hơn  bởi  bạn  đã  có  trong  tay 
những  công  cụ,  nh ững  điều  cần  thiết.  Đó  chính  là  suy 
nghĩ  và  niềm  tin  của  bạn.  Trong  cuốn  sách  này,  tôi  sẽ
hướng  dẫn  bạn  cách  làm  thế  nào  để  thực  hiện  sự  thay 
đổi đó bằng những công cụ sẵn có.\n\n
\tTôi  muốn  giải  thích  đôi  chút  về  những  ích  lợi  c ủa 
sự tự khẳng định tích cực cho những ai còn đang mơ hồ
về  chúng.  Sự  khẳng định chính là những gì chúng ta nói 
hoặc  suy  nghĩ.  Thế  nhưng  phần  lớn  những  điều  chúng 
ta nói ra hoặc suy nghĩ ít nhiều đều mang tính  tiêu cực, 
không đem lại cho chúng  ta những  cảm xúc, trải  nhiệm 
tốt  đẹp  nào.  Vì  thế,  nếu  muốn  thay  đổi  cuộc  đời  mình, 
chúng  ta  phải  tập  suy  nghĩ  và  nói  những  lời  lạc  quan, 
tích cực.\n\n
\tSự tự khẳng định sẽ  mở ra cho chúng ta một cánh 
cửa, đó là điểm bắt đầu của con đường dẫn đến sự thay 
đổi. Là khi bạn bắt đầu nói với tiềm thức của mình rằng: 
“Tôi đang chịu trách nhiệm về  chính bản thân mịnh. Tôi 
biết mình có thể  làm được điều gì đó để  tạo ra sự  thay 
đổi.” Sự tự khẳng định ở đây chính là chọn lựa những từ
ngữ  hoặc sẽ  giúp bạn loại bỏ  những  mặt tiêu  cực,  hoặc 
sẽ tạo ra những điều mới mẻ cho cuộc sống của bạn.\n
\tMỗi suy nghĩ và lời nói chính là biểu hiện của sự  tự
khẳng  định.  Những  lời  tự  sự,  độc  thoại  c ủa  chúng  ta 
cũng  là  nguồn  mạch  của  sự  tự  khẳng  định  mình  và  tạo 
dựng  những  trái  nghiệ m  cuộc  sống  bằng  mỗi  suy  nghĩ 
và  lời  nói  của  mình,  dù  đôi  khi  bạn  không  ý  thức  được 
điều đó.
\n\n\tThật  ra,  niềm  tin  của  bạn  là  kết  quả  của  những 
cách  suy  nghĩ  lặp đi  lặp  lại  mà  bạn   đã  được  tiếp  thu  từ
thuở  bé  .  Có  những  niềm  tin  động  viên  bạn  rất  nhiều, 
những cũng có những niềm tin  giới hạn khả  năng tạo ra 
những  điều  bạn  thực  sự  mong  muốn.  Và  những  điều 
bạn  mong  muốn  có  thể  sẽ  rất  khác  với  những  điều  bạn 
tin  rằng  mình  xứng  đáng  được  hưởng.  Do  đó  bạn  cũng 
nên  định  hướng  cả  trong  suy  nghĩ  của  mình  để  có  thể
loại  bỏ  những  suy  nghĩ  dẫn  đến  những  trải  nghiệm  mà 
bạn không muốn có trong cuộc sống.
\n\n\tHãy  nhận  thức  rằng  mỗi  lời  than  vãn,  oán  trách 
mà bạn thốt ra chính là một lần bạn khẳng định với bản 
thân  về  những  điều  mình  không  mong  đợi.  Chính  cơn 
giận  của  bạn  là  biểu  hiện  cho  thấy  bạn  vẫn  còn  muốn 
trở  nên  cúa  giận  hơn  nữa.  Và  mỗi  khi  bạn  cảm  thấy 
mình  thật bất  hạnh thì điều đó cũng chứng  tỏ  rằng bạn 
muốn  tiếp  tục  bị  bất  hạnh.  Nếu  bạn  nghĩ  cuộc  sống 
không  bao  giờ  đem  đến  những  điều  mình  mong  muốn, 
thì bạn sẽ  chằng bao giờ  có được những điều tốt đẹp từ
cuộc  sống  như  những  người  khác.  Điều  đó  sẽ  đến  chỉ
khi  nào  bạn  thay  đổi  cách  suy  nghĩ  và  diễn  đạt  của 
mình.
\n\n\tNhững  suy  nghĩ  như  thế  không  có  gì  là  tệ  hại  cả. 
Chỉ  là  bạn  chưa  được  học  cách  suy  nghĩ  và  nói  những 
điều  tích  cực  mà  thôi.  Mọi  người  vừa  mới  khám  phá  ra 
rằng  chính  cách  suy  nghĩ  sẽ  định  hình  cuộc  sống  của 
chúng  ta.  Những  bậc  sinh  thành  có  thể  chưa  từng  chỉ
dạy  chúng  ta  điều  này  bởi  có  thể  họ  cũng  không  biết. 
Họ  chỉ  hướng dẫn bạn cách nhìn cuộc sống theo những 
gì họ  được  truyền lại  từ  các thế  hệ  trước. Xét cho cùng 
thì  không  có  ai  sai  cả.  Tuy  nhiên,  đã  đ ến  lúc  chúng  ta 
phải  thức  tỉnh  và  chủ  động  tạo  dựng  cuộc  sống  theo 
cách chúng ta mong muốn. Bạn có thể  làm được. Tôi có 
thể làm được. Tất cả chúng ta có thể làm được – chỉ cần 
học cách làm như  thế nào. Và bây gi ờ, chúng ta hãy bắt 
đầu.\n\n\t
Xuyên  suốt  quyển  sách  này,  tôi  sẽ  nói  đến  sự  tự
khẳng  định  theo  nghĩa  chung  nhất  rồi  sau  đó  sẽ  đi  chi 
tiết  vào  từng  lĩnh  vực  của  cuộc  sống,  đồng  thời  hướng
dẫn  bạn  cách  tạo  ra  những  thay  đổi  tích  cực  trong  tình 
yêu,  sức  khỏe,  tài  chính…  của  mình.  Đây  là  một  quyển 
sách  dạng  “bỏ  túi”,  vì  một  khi  bạn  học  được  cách  tự
khẳng  định  mình  thì  bạn  có  thể  ứng  dụng  chúng  vào 
mọi tình huống trong cuộc sống.
\n\n\tCó người cho rằng: “Việc tự khẳng định như vậy là 
không  hiệu  nghiệm!”  (bản  thân  câu  nói  này  cũng  đã  là 
một  sự  khẳng  định),  vì  họ  không  biết  vận  dụng  đúng 
cách.  Họ  có  thể  nói:  “Tình  hình  tài  chính  của  tôi  đang 
khá lên,”  những rồi họ  lại nghĩ:  “Ôi, thật vớ  vẩn, tôi biết 
rằng nói như vậy cũng chẳng có tác dụng gì đâu!”  Theo 
bạn  thì  lời  khẳng  định  nào  sẽ  chiếm  ưu  thế?  Đương 
nhiên  là  lời  tiêu  cực,  bời  đó  là  cách  nhìn  cuộc  sống  của 
chúng  ta  bấy  lâu  nay.  Đôi  khi,  chúng  ta  chỉ  nói  những 
điều  lạc  quan  một  lần  trong  ngày  và  suốt  thời  gian  còn 
lại  thì  luôn  phàn  nàn,  oán  trách.  Với  cách  sống  đó,  sẽ
mất  rất  nhiều  thời  gian  để  những  lời  khẳng  định  phát 
huy tác dụng. Sở  dĩ những suy nghĩ tiêu cực luôn lấn át 
là  vì  chúng  ta  nghĩ  về  điều  đó  nhiều  hơn,  và  diễn  đạt 
chúng bằng một cảm xúc mạnh mẽ hơn.
\n\tTuy  nhiên,  việc  nói  những  lời  tích  c ực  chỉ  là  một 
phần của quá trình  tự  khẳng định. Điều quan  trọng hơn 
hết là những gì bạn làm sau đó. Bí quyết để sự tự khẳng 
định  nhanh  chóng  phát  huy  tác  dụng  là  có  một  môi 
trường  phù hợp và điều kiện để  phát triển. Sự  tự  khẳng 
định cũng như  hạt giống gieo trồng trong đất. Đất xấu, 
hạt  mầm  sẽ  còi  cọc.  Đất  tốt,  h ạt  mầm  lớn  nhanh,  khỏe 
mạnh. Bạn càng chọn lọc những suy nghĩ tích cực khiến 
mình  vui  vẻ,  hạnh  phúc,  thì  sự  tự  khẳng  định  của  bạn 
càng có điều kiện phát huy tác dụng.
\n\n\tVì vậy, hãy nghĩ đến những điều tốt đẹp. Điều này 
thật đơn giản và hoàn toàn có thể thực hiện được. Ngay 
lúc này đây, cách suy nghĩ của bạn chính là  một s ự  lựa 
chọn.  Có  thể  đã ăn  sâu  vào  tiềm  thức  những  thật  sự  là 
như  vậy.  Giờ  đây…  ngay  hôm  nay…  ngay  lúc  này…  bạn 
có  thể  thay  đổi  cách  suy  nghĩ  của  mình.  Dù  cuộc  sống 
của  bạn  không  thể  thay  đổi  chỉ  sau  một  đêm,  nhưng 
nếu  bạn  kiên định  thay  đổi  cách  nghĩ  theo  chiều  hướng 
tốt  đẹp  hơn,  chắc  chắn  sẽ  tạo  ra  được  những  chuyển 
biến  tích  cực  và  thay  đổi  lớn  trong  mọi  mặt  cuộc  sống 
của mình.
\n\n\tMỗi buổi sáng  thức dậy, lòng tôi tràn ngập sự  biết 
ơn  cuộc  sống  tuyệt  vời  mà  tôi  đang  có  được.  Và  tôi 
quyết  định  sẽ  chọn  cách  suy  nghĩ  theo  hướng  tích  cực, 
những  suy  nghĩ  vui  vẻ  mà  không  màng  đến  người  khác 
đang  nghĩ  gì.  Có  thể  tôi  chưa  hoàn  toàn  làm được  theo 
dự  định như thế  nhưng đến bây giờ  cũng đạt được 7, 8 
phần và điều đó mang lại một sự khác biệt lơn lao trong 
cách tôi cảm nhận cuộc sống và dường  như những điều 
tốt đẹp cũng đến với tôi nhiều hơn.
\n\n\tChỉ có khoảng khắc bạn đang sống là khoảng khắc 
của hiện tại. Đó là   thời điểm duy nhất mà bạn có quyền 
và  có  thể  kiểm  soát  mọi  thứ.  “Ngày  hôm  qua  đã  là 
lịch sử, ngày mai vẫn còn là một điều bí ẩn, chí có 
hôm nay mới là một món quà, đó là lý do tại sao 
chúng ta gọi hiện tại là quà tặng của cuộc sống.”
\n\n\tNếu  bạn  không  bắt  đầu  bằng  việc  chọn  cách  cảm  nhận 
những  điều  tốt  đẹp  vào  lúc  này  đây  thì  làm  sao  bạn  có 
thể có được những giây phút tươi sáng và tràn đầy niềm 
vui trong tương lai
\n\n\tVào lúc này bạn cảm thấy như thế  nào? Bạn đang 
hạnh phúc, vui tươi hay buồn chán? Cảm xúc của bạn ra 
sao?  Trong  lòng  bạn  cảm  thấy  nào?  Bạn  có  muốn  cảm 
thấy tốt và vui hơn không? Hãy thử  nghĩ với những điều 
tốt  đẹp.  Nếu  bạn  vẫn  còn  không  thoải  mái  với  những 
suy  nghĩ  tiêu  cực  như:  chán  nản,  cáu  gắt,  cay  đắng, 
phẫn  nộ,  giận  dữ,  sợ  hãi,  mặc  cảm  tội  lỗi,  thất  vọng, 
ghen  tỵ,  phê  phán,  v.v..  tức  là  bạn  đang  tạm  thời  mất 
sự  liên  hệ  với  những  dòng  suy  nghĩ  tốt  đẹp  mà  cuộc 
sống mong chờ ở bạn. Đừng mất thời gian với nh ững lời 
trách cứ. Con ngư ời, ngoại cảnh, hay vạn vật không thể
điều  khiển  cảm  xúc  của  bạn.  Vì  những  điều  đó  không 
thể vào tâm trí bạn được trừ khi bạn muốn thế.
Đó cũng là lý do vì sao bạn thực sự không thể điều 
khiển  người  khác,  cũng  như  nh ững  suy  nghĩ  của  họ. 
Không ai có thể cạn thiệp vào cuộc sống của người khác 
nếu người đó chưa cho phép. Vì thế, b ạn cần nhận thức 
rằng  bạn  có  một  ý  thức  rất  mạnh  mẽ.  Bạn  có  thể  điều 
khiển  mọi  suy  nghĩ  của  mình.  Và  đó  chính  là  điều  duy 
nhất  bạn  có  thể  quyết  định  tối  cao.  Bạn  lựa  chọn  cách 
nghĩ  về  cuộc  sống  như  thế  nào  thì  bạn  sẽ  nhận  được 
những  điều  đúng  như  thế  ấy.  Tôi  đã  chọn  cho  mình 
cách  suy  nghĩ  về  những  niềm  vui,  về  sự  trân  trọng  và 
bạn cũng có thể làm như vậy.
\n\tNhững  suy  nghĩ  nào  sẽ  làm  bạn  cảm  thấy  thoải 
mái,  vui  vẻ?  Phải  chăng  đó  là  nh ững  suy  nghĩ  về  tình 
yêu,  sự  trân  trọng,  lòng  biết  ơn,  hay  về  những  kỷ  niệm 
đẹp của thời thơ  ấu? Về  sự  vui mừng, vì mình còn được 
sống  và  cảm  nhận  được  sức  sống  trong  cơ  thể  của 
mình? Bạn có thật sự vui vẻ với th ời khắc hiện tại và hân 
hoan chờn đón ngày mai? Nghĩ về  điều này là một cách 
bạn thể hiện sự yêu thương bản thân mình. Và cảm giác 
yêu  thương  bản  thân  sẽ  tạo  ra  những  điều  kỳ  diệu  cho 
cuộc sống.
\n\n\tBây giờ  chúng ta đến sự  tự  khẳng định. Thực hiện 
việc  tự  khẳng  định  là  thực  hiện  một  lựa  chọn  có  ý  thức 
những  suy  nghĩ  mà  bạn  biết  chắc  sẽ  mang  lại  một  lựa 
chọn  có  ý  thức  những  suy  nghĩ  mà  bạn  biết  chắc  sẽ
mang  lại  những  kết  quả  tích  cực  cho  tương  lai.  Đó  là 
tâm  điểm  giúp  bạn  bắt  đầu  thay  đổi  cách  suy  nghĩ. 
Những ngôn từ  khẳng định mà  bạn sử  dụng vào lúc này 
sẽ  giúp  bạn  vượt  lên  hoàn  cảnh  thực  tại  và  hướng  bạn 
tạo nên một tương lai tươi sáng.
\n\n\tKhi  bạn  chọn  câu  hỏi:  “Tôi  rất  dư  d ả!”  có  thể  vào 
thời điểm đó, bạn chỉ có một ít tiền trong tài khoản ngân 
hàng,  nhưng  những  gì  bạn  đang  làm  là  chăm  sóc  cho 
hạt mầm thị nh vượng trong tương lai. Mỗi lần bạn lặp lại 
câu  nói  ấy,  thì  cũng  là  lúc  bạn  tươi  thêm  cho  hạt  mầm 
đã được gieo trong tâm trí bạn. Đó chính là lý do tại sao 
bạn muốn tâm trí mình luôn nghĩ đến những điều vui vẻ, 
hạnh  phúc.  Bạn  biết  đấy,  cây  cối  chỉ  xanh  tốt  ở  những 
vùng đát màu mỡ phì nhiêu. 
\n\n\tĐiều  quan  trọng  là  bạn  hãy  luôn  nói  những  lời 
khẳng  định  ở  thì  hiện  tại.  Ví  dụ  như  những  lời  khẳng 
định  tiêu  biể  nên  bắt  đầu  bằng:  “Tôi  có…”  hay  “Tôi 
đang…”.  Vì  nếu  bạn  nói:  “Tôi  chuẩn  bị…”  hay  “Tôi  dự
định…”  thì  nh ững  suy  nghĩ  ấy  mãi  mãi  chỉ  ở  tương  lai 
mà thôi. Cuộc sống sẽ  ghi  nhận những lời nói cũng như 
suy  nghĩ  của  bạn  và  chỉ  đem  đến  cho  bạn  những  điều 
mà bạn nói rằng bạn mong muốn. Luôn luôn là như thế!
\n\n\tVậy là đã có thêm một lý do nữa để  bạn luôn duy 
trì trạng thái hạnh phúc trong tâm trí  mình. Một khi tâm 
trạng  thoải  mái,  bạn  sẽ  dễ  dàng  nghĩ  đến  những  lời 
khẳng định tích cực.
\n\n\tHay  nhớ  rằng,  mỗi  suy  nghĩ  của  bạn  đều  có  một 
giá trị  nào đó, vì thế, đừng lãnh phí những suy nghĩ quý 
báu của mình. Mỗi suy nghĩ tích cực sẽ mang đến những 
điều  tốt  đẹp  cho  cuộc  sống  của  bạn.  Trong  khi  đó, 
những  suy  nghĩ  tiêu  cực  sẽ  đẩy  những  điều  tốt  đẹp  ra 
xa, ngoài tầm tay của bạn. Đã bao nhiêu lần trong cuộc 
đời  bạn  đã  gần  như  có  được  điều  tốt  đẹp,  những  đến 
phút  cuối  bạn  lại  không  gi ữ  được?  Nếu  có  thể  nhớ  lại 
cảm  giác  lúc  đó,  bạn đã  có  được  câu  trả  lời. Quá  nhiều 
suy  nghĩ  tiêu  cực  sẽ  tạo  rào  cản,  ngăn  chận  những 
khẳng định tích cực.
\n\n\tNếu bạn nói rằng: “Tôi không muốn bị  bệnh nữa”, 
thì đấy không phải là một lời khẳng định để có được một 
sức  khỏe  tốt.  Bạn  cần  khẳng  định  rõ  ràng  rằng:  “Tôi 
chấp nhận sức khỏe đang rất tốt của tôi lúc này!”
“Tôi  ghét  chiếc  xe  này  quá”,  câu  nói  này  cũng 
chẳng  thể  đem  lại  cho  bạn  một  chiếc  xe  mới,  vì  ư ớc 
muốn  của  bạn  không  rõ  ràng.  Những  cho  dù  bạn  có 
được  một  chiếc  xe  mới  đi  chăng  nữa,  bạn  cũng  sẽ
nhang chóng chán  nó thôi, như bạn đã từng chán chiếc 
xe  mới,  hãy  nói  những  lời  tương  tự  như:  “Tôi  có  một 
chiếc  xe  mới  thật  tuyệt  vời,  đáp  ứng  được  mọi  nhu  cầu 
của tôi.”
\n\n\tSẽ  có lúc bạn nghe một vài ngư ời than thở: “Cuộc 
đời  thật  là  chán!”  (đây  là  một  lời  khẳng  định  vô  cùng 
tiêu cực). Có bao  giờ  bạn  nghĩ câu nói đó gieo vào bạn 
những  suy  nghĩ  gì  không?  Thật  ra,  cuộc  sống  vẫn  đang 
diễn  ra  tốt  đẹp,  chỉ  có  những  suy  nghĩ  của  bạn  mới  là 
đâu  khổ,  chán  chường.  Suy  nghĩ  ấy  sẽ  khiến  bạn  cảm 
thấy  tệ  hại.  Và  với  tâm  trạng  như  vậy,  những  điều  tốt 
đẹp không thể đến với cuộc sống của bạn được.
\n\n\tĐừng  phí  thời  gian  than  thở  vền  những  hạn  chế
của  mình:  những  mối  quan  hệ  không  mấy  tốt  đẹp, 
những  rắc  rối,  bệnh  tật,  sự  túng  thiếu…  Càng  nói  về
những vấn đề tồi tệ, bạn càng níu giữ  những vấn đề của 
bạn – điều đó chỉ  thêm lãng phí thời gian. Hãy nh ớ rằng 
bạn có quyền điều khiển ý thức, suy nghĩ của bản thân, 
và bạn sẽ  được đúng những gì mà bạn suy nghĩ.
\n\n\tKhi  thay  đổi  cách  suy  nghĩ,  mọi  thứ  trong  cuộc 
sống  của  bạn  cũng  sẽ  thay  đổi  theo.  Bạn  sẽ  thấy  ngạc 
nhiên lẫn thích  thú khi thấy con người, không gian, vạn 
vật và cả sự việc cũng thay đổi. Đổ lỗi chính là một dạng 
khác  của  sự  khẳng  định  tiêu  cực,  và  bạn  cũng  không 
muốn phung phí những suy nghĩ quý  báu của  mình vào 
việc  đó.  Thay  vào đó,  hãy  học  cách  chuyển  biến  thành 
những lời khẳng định tích cực. Ví dụ như:\n

Tôi ghét cơ thể của mình TRỞ THÀNH  Tôi yêu thương và  trân trọng cơ thể tôi\n\n
Tôi không bao giờ có đủ tiền TRỞ THÀNH  Lúc nào tôi cũng dồi dào tiền bạn\n\n
Tôi chán ngán bệnh tật lắm rồi TRỞ THÀNH  Tôi cho phép cơ thể mình nghỉ ngơi thoải mái để hồi phục sức khỏe \n\n
Tôi quá mập  TRỞ THÀNH  Tôi tự hào và chăm sóc cơ thể mình thật chu đáo\n\n
Chẳng ai yêu thương tôi cả TRỞ THÀNH  Tôi san sẻ tình yêu với mọi người, và tình yêu luôn tràn đầy cuộc sống của tôi.\n\n
Tôi chẳng biết sáng tạo gì cả TRỞ THÀNH  Tôi đang khám phá những khả năng tiềm ẩn của bản thân\n\n
Công việc nhàm chán khiến tôi trở nên bê tắc TRỞ THÀNH  Những cánh cửa mới với những điều tuyệt vời luôn mở rộng và chào đón tôi.\n\n
Tôi thấy mình không dủ giỏi giang TRỞ THÀNH  Tôi đang từng bước thay đổi tích cực, và tôi xứng đáng đón nhận điều tốt đẹp nhất.
\n\n\tĐiều  này  không  có  nghĩa  là  bạn  phải  lo  lắng  về
những điều bạn nghĩ đến. Khi bắt đầu quá trình thay đổi 
và  thật  sự  chú  tâm  đến  những  suy  nghĩ  của  mình,  bạn 
sẽ  giật  mình  khi  nhận  ra  rằng:  trước  đây  mình  chỉ  nghĩ 
đến  những  điều  tiêu  cực.  Vì  vậy,  mỗi  khi  thấy  mình  chỉ
nghĩ  đến  những  điều  tiêu  cực,  b ạn  hãy  tự  nhủ  rằng: 
“Đây chính là những suy  nghĩ theo lối mòn, mình không 
còn  chọn  cách  suy  nghĩ  đó  nữa!”  Và  ngay  lập  tức,  hãy 
thay  thế  bằng  một  suy  nghĩ  lạc  quan  hơn  để  c ảm  nhận 
những  điều  tốt  đẹp  xung  quanh.  Những  suy  nghĩ  chất 
chứa  sự  cay  đắng,  căm  ghét,  tội  lỗi  chỉ  làm  bạn  đau 
khổ. Và đó là một thói quen mà bạn cần phải dứt khoát 
từ bỏ.
\n\n\tCảm  giác  “không  đủ   giỏi”  hoặc  không  xứng  đáng 
nhận  những  điều  tốt  đẹp  cũng  là  một  rào  cản  khiến 
những  khẳng  định  lạc  quan  của  bạn  không  trở  thành
hiện  thực.  Nếu  đó  là  vấn  đề  bạn  đang  gặp  phải,  hãy 
xem chương 8 (Sự  tôn trọng Bản thân), bạn sẽ  thấy rất 
nhiều lời khẳng định tích cực về  việc tôn trọng bản thân 
mà  bạn  nên  ghi  nhớ  và  lặp  lại  thường  xuyên.  Làm  như 
thê sẽ  giúp bạn chuyển cảm giác “mình chỉ  là một k ẻ  vô 
tích sự” thành một trong những giá trị  của bản thân. Khi 
đó  bạn  sẽ  thấy  việc  khẳng  định  tích  cực  đem  lại  cho 
mình những giá trị như thế nào.
\n\n\tNhững  lời  tự  khẳng  định  chính  là  giải  pháp  cho 
những vẫn đề bạn đang gặp phải. Mỗi khi gặp khó khăn, 
bạn hãy lặp lại nhiều lần câu nói này:  “Tất cả  rồi sẽ  ổn. 
Mọi  việc  đang  diến  tiếp  theo  hướng  tốt  nhất  cho  mình. 
Những  điều  tốt  đẹp  cuối  cùng  rồi  s ẽ  đến.  Mình  sẽ  ổn 
thôi!”
\n\n\tLời  khẳng  định  đơn  giản  này  sẽ  đem  đến  những 
điều kỳ diệu cho cuộc sống của bạn.
\n\n\tTôi khuyên bạn không nên chia sẽ  những suy nghĩ 
tích cực của mình v ới những người mà bạn nghĩ rằng họ
có thể  sẽ  cười chê nh ững ý tưởng  này. Khi bạn mới bắt 
đầu,  tốt  nhất  là  hãy  giữ  kín  những  suy  nghĩ  đó  đến  khi 
nào  đạt  được  kết  quả  như  mong  muốn.  Khi  đó,  mọi 
người  xung  quanh  bạn  sẽ  ngạc  nhiên:  “Cuộc  sống  của 
bạn  đã  thay đổi  rất  nhiều.  Bạn  đã khác  nhiều  lắm.  Bạn 
đã làm gì để được như thế?”
\n\n\tHãy đọc lại Lời giới thiệu này nhiều lần cho đến khi 
bạn thật sự hiểu được các nguyên tắc và có thể áp dụng
chúng. Bạn cũng có  thể  tập trung vào những phần có ý 
nghĩa  với  bạn  nhất  và  thực  hành  thường  xuyên  những 
lời  tự  khẳng  định  đó.  Và  cũng  đừng  quên  sang  tạo  ra 
những lời khẳng định của riêng mình.\n
\n\tĐây là vài lời khẳng định lạc quan có thể  áp dụng 
ngay:
\n“Tôi có thể hài lòng với bản thân mình!”\n\n
“Tôi có thể tạo ra những thay đổi tích cực trong 
cuộc sống của mình!”\n\n
“Tôi có thể làm được điều đó!”\n</item>

        <!-- =================HEt chuong 1================ -->


        <!-- chuong 2 -->
        <item>            \t\tSỨC KHỎE
\n\n\tNếu  muốn  có  sức  khỏe  tốt,  bạn  tuyệt  đối  không 
được  làm  một  số  điều,  chẳng  hạn  như  không  được  cáu 
giận với bản thân vì bất cứ lý do gì. Giận dữ  cũng là một 
sự  tự  khẳng định rằng bạn đang chán ghét chính cơ thể
mình. Các tế  bào trong cơ thể  nhận thức  rất rõ suy nghĩ 
của  bạn.  Cơ  thể  bạn  như  một  người  giúp  việc  trung 
thành  luôn  làm  việc  cật  lực  để  bạn  có  được  sức  khỏe 
tốt, bất kể bạn đối xử với cơ thể mình như thế nào.
\n\tCơ  thể  của  bạn  biết  cách  tự  chữa  lành  mọi  vết 
thương.  Nếu  được  bạn  cung  cấp  những  thực  phẩm  bổ
dưỡng, tập thể dục, ngủ đủ giấc và suy nghĩ những điều 
tốt đẹp, cơ thể bạn sẽ vận hành dễ dàng. Khi đó, những 
tế  bào được làm việc trong một môi trường tốt đẹp lành 
mạnh.  Còn  nếu  bạn  chỉ  biết  cung  cấp  vô  tội  vạ  cho  cơ 
thể những thứ thức ăn, thức uống không tốt, bạn không 
biết tôn trọng giấc ngủ, lại bẳn tính, khó chịu suốt ngày, 
thì lúc đó, các tế bào trong cơ thể sẽ phải làm việc trong 
môi  trường  không  thuận  lợi.  Trong  trường  hợp  này, 
chằng có gì ngạc nhiên nếu cơ thể bạn không được khỏe 
mạnh như bạn mong muốn.
\n\tBạn  sẽ  không  bao  giờ  có  được  sức  khỏe  tốt  nếu 
luôn  suy  nghĩ  hoặc  nói  về  bệnh  tật  của  mình.  Một  sức 
khỏe  tốt  là  kết  quả  của  sự  yêu  thương  và  quý  trọng  cơ 
thể. Vì thế  hãy yêu thương bản thân nhiều nhất mức có 
thể.  Hãy  trò  chuyện  và  dịu  dàng  với  chính  mình.  Nếu 
một bộ  phận  nào đó của cơ thể  bạn không khỏe hay bị
đau, hãy quan tâm chăm sóc như thể  đó là một đứa trẻ
đang  ốm.  Hãy  thì  thầm  rằng  bạn  yêu  quý  cơ  thể  mình 
rất  nhiều  và  bạn  đang  làm  mọi  điều  để  giúp  cơ  thể
nhanh chon bình phục.
\n\tKhi  ốm  đau,  đừng  đơn  giản  chỉ  nghĩ  đến  việc  tìm 
bác  sĩ,  và  nhờ  họ  kê  đơn  thuốc  để  chữa  bệnh  những 
triệu chứng là xong. Đó là lúc cơ thể  bạn lên tiếng, rằng 
bạn  đang  làm  điều  gì  đó  không  có  lợi  cho  cơ  thể.  Bạn 
cần  bổ  sung  thêm  kiến  thức  về  sức  khỏe  vì  càng  hiều 
biết, bạn càng chăm sóc cơ thể mình tốt hơn. Chính bạn 
cũng không muốn nghĩ rằng mình là nạn nhân của bệnh 
tật. Nếu nghĩ như thế, bạn đang tự  đánh mất sức mạnh 
của mình. Bạn nên chọn  mua những quyển sách  hướng 
dẫn  cách  chăm  sóc  cơ  thể,  hoặc  đến  xin  tư  vấn  ở  một 
bác  sĩ  dinh  dưỡng  để  có  được  thực  đơn  thích  hợp  cho 
riêng  mình.  Nhưng  dù  bạn  có  làm  bất  kỳ  điều  gì,  hãy 
luôn duy  trì  một  tinh  thần sảng khoái và thoải mái. Hãy 
luôn  trong  trạng  thái  hằng  hái  thực  hiện  kế  hoạc  cải 
thiện sức khỏe bản thân.
\n\tTôi tin rằng những triệu chứng  mà chúng ta gọi là 
bệnh  tật  là  do  chính  chúng  ta  tạo  ra.  Cơ  thể,  cũng  như 
mọi  điều  khách  trong  cuộc  sống,  chính  là  tấm  gương 
phản chiếu những chuyện với chúng ta, chỉ cần chúng ta 
dành  một  chút  thời  gian  để  lắng  nghe.  Mỗi  tế  bào  bên 
trong cơ thể sẽ đáp lại mọi suy nghĩ và lời nói của chúng 
ta.
\n\tChuỗi  suy  nghĩ  và  lời  nói  sẽ  tạo  nên  hành  vi,  đặc 
điểm  của  cơ  thể,  tạo  cảm  giác  thoải  mái  hoặc  căng 
thẳng.  Một  người  cau  có  suốt  ngày  thì  không  thể  nghĩ 
những  điều  tươi  vui,  hạnh  phúc.  Bạnh  hãy  nhìn  những 
người già, trên gương mặt và cơ thể họ hằn sâu dấu vết 
của  những  chuỗi  suy  nghĩ,  dằn  vặt  trong  tâm  trí  mà  họ
đã trải qua trong đ ời. Thế  còn bạn, bạn trông sẽ  ra sao 
khi già đi?
\n\tNên biết rằng cuộc sống không  phải là sự  kết hợp 
của  một  chuỗi  những  sự  kiện  ngẫu  nhiên  xảy  đến,  mà 
chính là một hành trình c ủa sự thức tỉnh nhận thức. Nếu 
luôn  tâm  niệm  điều  này,  bạn  sẽ  không  gì  đi  mà  chỉ
trưởng thành hơn thôi. Hãy nghĩ rằng sinh nhật lần thứ
49  của  bạn  là  ngày  bạn  bước  vào  thời  thơ  ấu  của  một 
cuộc  đời  khác.  Một  người  phụ  nữ  bước  vào  tuổi  50  mà 
chưa bị căn bệnh ung thư hay bệnh tim giày vò, sẽ hoàn 
toàn  có  cơ  hội  tổ  chức  lễ  sinh  nhật  của  mình  ngày  từ
bây  giờ  và  bắt đầu  mọi  thứ.  B ạn  có  mặt  trong  cuộc đời 
này  là  vì  mộ  lý  do  đặc  biệt  nào  đó,  và  cuộc  sống  luôn 
dành cho bạn mọi th ứ bạn cần.
\n\tBạn có thể chọn cho mình những suy nghĩ tiêu cực 
để  rồi đau buồn, bệnh tật, những  bạn cũng có  thể  thay 
đổi những suy nghĩ của mình để  tạo ra một môi  trường 
lành mạnh trong tâm trí lẫn bên ngoài cơ thể




\n\n\tNhững lời khẳng 
định tích cực về Sức khỏe

\n\n\t-TÔI CHỌN NHỮNG LOẠI 
THỨC ĂN CÓ LỢI CHO CƠ THỂ
VÌ TÔI YÊU QUÝ TỪNG TẾ BÀO 
TRONG CƠ THỂ MÌNH
\n\n\t-KHI CẦN TỰ CHỮA LÀNH VẾT 
THƯƠNG, TÔI SẼ KHÔNG CAN 
THIỆP VÀO MÀ ĐỂ CƠ THỂ TỰ
THỰC HIỆN NHIỆM VỤ CỦA 
MÌNH

\n\n\t-TÔI HY VỌNG MÌNH SẼ CÓ 
MỘT TUỔI GIÀ KHỎE MẠNH, 
BỞI LÖC NÀY ĐÂY, TÔI ĐANG 
CHĂM SÓC CƠ THỂ MÌNH MỘT 
CÁCH CHU ĐÁO
\n\n\t-TÔI BIẾT CÂN BẰNG THỜI 
GIAN LÀM VIỆC, NGHỈ NGỜI VÀ 
VUI CHƠI CỦA MÌNH.

\n\n\t-TÔI LUÔN TÌM HIỂU NHỮNG 
PHƯƠNG PHÁP MỚI ĐỂ CẢI 
THIỆN SỨC KHỎE CỦA MÌNH.
\n\n\t-TÔI BIẾT ƠN VÌ ĐƯỢC SỐNG 
VÀO NGÀY HÔM NAY, THẬT VUI 
SƯỚNG VÀ HẠNH PHÚC KHI 
ĐƯỢC SỐNG THÊN MỘT NGÀY 
TUYỆT VỜI NỮA.


\n\n\t-TÔI LUÔN GIỮ SỨC KHỎE Ở
TÌNH TRẠNH TỐT NHẤT BẰNG 
CÁCH ĐÁP ỨNG MỌI NHU CẦU 
CỦA CƠ THỂ.
\n\n\t-TÔI KHÔNG NGẠI NHỜ CẬY SỰ
GIÖP ĐỠ CỦA NGƯỜI KHÁC KHI 
CẦN. TÔI LUÔN TÌM ĐẾN 
CHUYÊN GIA SỨC KHỎE ĐỂ
CHĂM SÓC BẢN THÂN.


\n\n\t-TÔI VUI VẺ LÀM MỌI ĐIỀU CÓ
THỂ DUY TRÌ TÌNH TRẠNH SỨC 
KHỎE TỐT NHẤT CHO CƠ THỂ.
\n\n\t-CHỈ CÓ TÔI MỚI CÓ THỂ KIỂM 
SOÁT NHỮNG THÓI QUEN ĂN 
UỐNG CỦA MÌNH. TÔI LUÔN 
BIẾT KIỀM CHẾ BẢN THÂN NẾU 
TÔI MUỐN.
\n\n\t-TÔI LUÔN CÓ NHỮNG 
LỰA CHỌN LÀNH MẠNH 
TÔI TÔN TRỌNG BẢN 
THÂN MÌNH

\n\n\t-TÔI CÓ MỘ THIÊN THẦN HỘ
MỆNH ĐẶC BIỆT – NGƯỜI LUÔN 
CHỈ DẪN VÀ BẢO VỆ TÔI MỌI 
LÚC, MỌI NƠI.
\n\n\t-NƯỚC LÀ MỘT PHẦN KHÔNG 
THỂ THIẾU TRONG CUỘC SỐNG 
CỦA TÔI. TÔI UỐNG THẬT 
NHIỀU NƯỚC ĐỂ CƠ THỂ VÀ 
TÂM TRÍ CỦA TÔI ĐƯỢC TRONG 
SẠCH, THUẦN KHIẾT.


\n\n\t-MỘI SỨC KHỎE HOÀN HẢO LÀ 
ĐẶC ÂN MÀ CUỘC SỐNG BAN 
TẶNG CHO TÔI VÀ TÔI ĐANG 
ĐÓN NHẬN ĐIỀU ĐÓ.
\n\n\t-ĐONG ĐẦY TẦM TRÍ BẰNG 
NHỮNG SUY NGHĨ VUI VẺ LÀ 
CÁCH NHANH NHẤT ĐỂ CÓ 
ĐƯỢC SỨC KHỎE TỐT

\n\n\t-TÔI DÀNH MỘT PHẦN THỜI 
GIAN CỦA MÌNH ĐỂ GIÚP ĐỠ
NHỮNG NGƯỜI KHÁC. ĐIỀU ĐÓ 
CŨNG TỐT CHO SỨC KHỎE CỦA 
BẢN THÂN TÔI.
\n\n\t-NHỮNG SUY NGHĨ VUI VẺ
GIÚP CƠ THỂ TÔI KHỎE MẠNH
\n\n\t-TÔI BIẾT ƠN CƠ THỂ KHỎE 
MẠNH CỦA MÌNH. TÔI YÊU 
CUỘC SỐNG NÀY BIẾT BAO!
\n\n\t-TÔI HÍT THỞ SÂU ĐẦY KHOAN 
KHOÁI VÀ TẬN HƯỞNG HƠI THỞ
CỦA CUỘC SỐNG. TÔI THẤY 
MÌNH NHƯ ĐƯỢC CUỘC SỐNG 
NUÔI DƯỠNG.</item>

        <!-- chuong 3 -->
        <item>\n\t\tSự tha thứ
\n\n\tBạn khó thoát khỏi cảm giác đau khổ  nếu vẫn còn 
giữ  trong  lòng  những  suy  nghĩ  hiềm  khích.  Làm  sao  lúc 
này bạn có thể  vui vẻ  nếu cứ  mãi cáu giận và căm ghét 
mọi thứ  xung  quang? Những suy  nghĩ bội  bực, kho chịu 
không thể  tạo nên niềm vui. Dù bạn nghĩ mình có lý do 
chính đáng để làm điều đó, dù những người khác đối xử
với bạn tệ  hại, nhưng nếu cứ  mãi giữ  trong lòng những 
điều  đã  xảy  ra  trong  quá  khứ,  bạn  sẽ  chẳng  bao  giờ
được thoải mái. Việc tha thứ  cho bản thân và cho người 
khác sẽ giải thoát bạn khỏi ngục tù của quá khứ.
\n\n\tKhi cảm thấy mình chìm đắm trong đau khổ, hoặc 
khi  sự  khẳng  định  không  còn  giúp  ích  gì  cho  bạn,  thì 
điều đó có nghĩa là cần phải tha thứ  nhiều hơn nữa. Khi 
bạn không thể tự do cuốn theo cuộc sống hiện tại, thì có 
nghĩa  là  bạn  đang  bám  chặt  vào  quá  khứ.  Đó  có  thể  là 
sự  nuối tiếc, đau buồn, tổn thương, sợ  hãi, mặc cảm tội 
lỗi,  oán  trách,  giận  dữ,  căm  ghét  hay  thậm  chí  làm 
muốn báo thù. Những trạng thái ấy đều là biểu hiện của 
sự  không  khoan  dung,  của  sự  từ  chối  từ  việc  quên 
những  điều  xảy  ra  và  sống  với  thời  khắc  của  hiện  tại. 
Chỉ  có  thời  khắc  hiện  tại  mới  có  thể  tạo  nên  tương  lai 
của bạn.
\n\n\tNếu  quá  khứ  vẫn  còn  hằn  sâu  trong  tâm  trí  bạn, 
chắc  chắn  bạn  không  thể  sống  cho  hiện  tại  được.  Chỉ
trong giây phút “hiện tại” này, những suy nghĩ và  lời nói 
của  bạn  mới  th ực  sự  có  sức  mạnh.  Vì  thế,  thật  s ự  bạn 
cũng  không  muốn  lãng  phí  suy  nghĩ  hiện  tại  của  mình 
bằng cách tiếp tục tạo dựng  tương lai  từ  những điều tệ
hại trong quá khứ.
\n\n\tKhi đổ lỗi cho người khác, bạn đã tự đánh mất sức 
mạnh bản thân, vì  lúc đó ngư ời khác sẽ  điều khiển cảm 
xúc  của  bạn.  Trong  cuộc  sống,  bạn  có  thể  gặp  những 
người  có  cách  cư  xử  khiến  bạn  khó  chịu.  Tuy  nhiên,  họ
không  thể  nào  can  thiệp  vào  điều  khiển  những  “trung 
tâm”  cảm  xúc  trong  tâm  trí  bạn.  Hãy  làm  chủ  cảm  xúc 
của  bản  thân  và  kiểm  soát  những  phản  ứng  của  riêng 
mình.  Nói  cách  khác,  hãy  học  cách  chọn  lựa  cảm  xúc 
một  cách  có  ý  thức  thay  vì  phản  ứng  đơn  thuần  theo 
bản năng.
\n\n\tVới  nhiều  người,  tha  thứ  là  một  khái  niệm  lắt  léo 
và khó hiểu nhưng hãy hiểu rằng tha thứ  khác v ới chấp 
nhận.  Tha  thứ  cho  một  ai  đó  không  có  nghĩa  là  bạn  bỏ
qua  những  hành  vi  của  họ.  Hành  động  tha  thứ  chỉ  diễn 
ra  trong  tâm  trí  của  bạn.  Đó  không  phải  là  một  hành 
động  cụ  thể  mà  người  khác  có  thể  nhìn  thấy.  Nếu  thật 
sự  tha  th ứ,  bạn  sẽ  không  còn  cảm  thấy  đau  khổ.  Tha 
thứ  đơn giản chỉ  là  một biểu hiện của sự  giải thoát bản 
thân khỏi những suy nghĩ tiêu cực trước đây.
\n\n\tTha  thứ  cũng  không  có  nghĩa  là  cho  phép  người 
khác tiếp tục đối xử  không tốt hay làm tổn  thương bạn. 
Đôi  khi  tha  thứ  cũng  có  nghĩa  là  bạn  không  nghĩ  đến 
điều  đó  nữa.  Bạn  tha  thứ  cho  một  người  và  đồng  thời 
cũng làm người đó cảm thấy nhẹ  nhõm hơn. Xác định vị
trí  của  mình  và  thiết  lập  giới  hạn  an  toàn  không  chỉ  là 
điều tốt cho bản thân mà còn cho người khác nữa.
\n\n\tDù bạn có lý do để cay đắng, căn giận người khác, 
thì bạn cũng không nên kéo dài cảm giác ấy mãi. Bạn có 
quyền  chọn  lựa,  hoặc  là  thù  hận  để  tiếp  tục  khổ  đau, 
hoặc cho bản thân cơ hội tha thứ  những điều đã xảy ra, 
để  mọi  thứ  đi  vào  quên  lãng  và  bắt  đầu  tạo  dựng  một 
cuộc  sống  vui  vẻ,  hạnh  phúc.  Bạn  hoàn  toàn  có  quyền 
tự  do  chọn  lựa  bất  kỳ  điều  gì  trong  cuộc  sống  theo 
những  gì  mình  mong  muốn  –  vì  bạn  có  quyền  chọn  lựa 
như vậy.

\n\n\tNhững lời khẳng định tích cực về sự tha thứ

\n\n\t-CÁNH CỬA VÀO TRÁI TIM TÔI 
LUÔN RỘNG MỞ, TÔI ĐẾN VỚI 
TÌNH YÊU BẰNG CÁCH SỐNG BAO 
DUNG
\n\n\t-BẤT CỨ KHÓ KHĂN NÀO 
CŨNG ĐỀU CÓ THỂ VƯỢT 
QUA VÀ GIẢI QUYẾT BẰNG 
TÌNH YÊU THƯƠNG.

\n\n\t-HÔM NAY, TÔI LẮNG NGHE 
NHỮNG CẢM XÚC CỦA MÌNH VÀ 
DỊU DÀNG VỚI BẢN THÂN. TÔI 
BIẾT RẰNG TẤT CẢ CẢM XÚC ẤY 
ĐỀU LÀ NHỮNG NGƯỜI BẠN THÂN 
THIẾT CỦA TÔI.
\n\n\t-TÔI SẴN LÒNG HÀN GẮN 
MỌI VẾT THƯƠNG VÀ THA 
THỨ CHO TẤT CẢ. M ỌI THỨ
RỒI SẼ TỐT ĐẸP THÔI.

\n\n\t-QUÁ KHỨ ĐÃ ĐI QUA VÀ SẼ
KHÔNG CÒN ẢNH HƯỞNG GÌ ĐẾN 
HIỆN TẠI NỮA. NHỮNG SUY NGHĨ 
TRONG HIỆN TẠI SẼ TẠO RA 
TƯƠNG LAI CỦA TÔI
\n\n\t-MỖI SAI LẦM TÔI PHẠM 
PHẢI CHỈ LÀ PHẦN RẤT NHỎ
CỦA QUÁ TRÌNH TRẢI NHIỆM 
CUỘC SỐNG

\n\n\t-TÔI TỰ TRAO TẶNG MÌNH MÓN 
QUÀ CỦA SỰ TỰ DO VƯỢT QUA 
NỖI ÁM ẢNH TRONG QUÁ KHỨ VÀ 
VUI VẺ TIẾN VÀO HIỆN TẠI.
TÔI MỞ LÒNG BAO DUNG 
ĐỂ THẤU HIỂU VÀ YÊU 
THƯƠNG MỌI NGƯỜI.

\n\n\t-KHI CÓ THỂ THA THỨ CHO BẢN 
THÂN, THÌ VIỆC THA THỨ CHO 
NGƯỜI KHÁC SẼ DỄ DÀNG HƠN
\n\n\t-TÔI TỪ BỎ NHỮNG KHUÔN 
MẪU XƯA CŨ, NHỮNG TIÊU 
CỰC ĐÃ TỪNG CẢN TRỞ, 
RÀNG BUỘC ĐỂ HƯỚNG TỚI 
MỘT CUỘC SỐNG TỰ DO 
PHÍA TRƯỚC.

\n\n\t-NGAY LÚC NÀY TÔI YÊU 
THƯƠNG VÀ CHẤP NHẬN MỌI 
THÀNH VIÊN TRONG GIA ĐÌNH 
MÌNH VỚI NHỮNG GÌ VỐN THUỘC 
VỀ HỌ
\n\n\t-TÔI BIẾT MÌNH KHÔNG 
THỂ CHỊU TRÁCH NHIỆM 
THAY CHO NGƯỜI KHÁC. TẤT 
CẢ CHÖNG TA ĐỀU CÓ 
NGUYÊN TẮC SỐNG DỰA 
TRÊN CẢM NHẬN CỦA RIÊNG 
MÌNH

\n\n\t-TÔI THA THỨ CHO NHỮNG ĐIỂM 
KHÔNG HOÀN HẢO CỦA MÌNH. TÔI 
ĐANG SỐNG THEO CÁCH MÀ TÔI 
CHO LÀ TỐT NHẤT.
\n\n\t-TÔI HỌC HỎI ĐƯỢC NHIỀU 
ĐIỀU TỪ NHỮNG NGƯỜI 
XUNG QUANH. TẤT CẢ
CHÚNG TA CÓ CHUNG MỘI 
MỤC ĐÍCH KHI SỐNG BÊN 
NHAU
\n\n\t-KHI TÔI THAY ĐỔI SUY 
NGHĨ CỦA MÌNH, THẾ
GIỚI XUNG QUANH TÔI 
CŨNG THAY ĐỔI THEO.

\n\n\t-TÔI KHÔNG THỂ THAY ĐỔI 
NGƯỜI KHÁC; TÔI MUỐN HỌ
ĐƯỢC CHÍNH LÀ HỌ, ĐƠN GIẢN VÌ 
TÔI MUỐN TÔI VẪN LÀ CHÍNH 
MÌNH
\n\n\t-TÔI THA THỨ CHO NHỮNG 
AI ĐÃ CÓ LỖI VỚI TÔI BẰNG 
TẤM LÕNG YÊU THƯƠNG

\n\n\t-ĐÃ ĐẾN LÚC TÔI NÊN QUÊN HẾT 
MỌI ĐAU BUỒN CỦA THỜI THƠ ẤU 
VÀ SỐNG MỘT SỐNG TRÀN ĐẦY 
TÌNH YÊU THƯƠNG.
\n\n\t-TẤT CẢ NHỮNG THAY ĐỔI 
TRONG TƯƠNG LAI ĐỀU LÀ 
NHỮNG THAY ĐỔI TÍCH CỰC. 
TÔI SẼ BÌNH YÊN TRONG 
NHỮNG SỰ THAY ĐỔI ĐÓ</item>
        <!-- chuong 4 -->
        <item>\n\t\tSự thịnh vượng
\n\n\tBạn khó cơ thể  có đƯợc một cuộc sống dư dả  nếu 
cứ  mãi  suy  nghĩ  hoặc  phàn  nàn  về  sự  túng  thiếu  của 
mình.  Đó  chỉ  là  những  suy  nghĩ  lãng  phí  thời  gian  và 
không  thể  mang  đến  cho  bạn  sự  sung  túc  hơn.  Càng 
nghĩ đến tình  trạng thiếu hụt hiện tại c ủa mình sẽ  càng 
làm bạn cảm thấy thiếu hụt hơn. Càng nghĩ về tình cảnh 
nghèo  túng,  chúng  ta  càng  thấy  mình  nghèo  túng  hơn. 
Sự  biết  ơn  cuộc  đời  này  giúp  chúng  ta  nhận  ra  rằng 
mình là một ngƯời giàu có.
\n\n\tCó  những  câu  nói  và  thái  độ  tiêu  cực  cản  trở  bạn 
đến với suy nghĩ rằng mình là một ngƯời giàu có. Chẳng 
hạn  như: “Lúc  nào  tôi  cũng  thiếu  thốn  tiền  bạc!” Hoặc 
một suy nghĩ nông cạn khác: “Tiền bạc mới có đó lại hết 
đó!”… Đây là  suy nghĩ tệ  hại nhất. Cuộc sống chỉ  mang 
đến  cho  bạn  những  gì  bạn  tin  rằng  mình  xứng  đáng 
được hưởng. Hãy quyết tâm loại bỏ  bất kỳ  suy nghĩ tiêu 
cực nào về vấn đề tiền bạc vẫn còn đâu đó trong tâm trí 
bạn.  Chúng  đã  không  giúp  được  gì  cho  bạn  thì  sau  này 
cũng sẽ chẳng mang lại hiệu quả gì.
\n\n\tCó đôi lúc mọi người nghĩ rằng, việc trúng số  hoặc 
được  thừa  hưởng  một  gia  tài  kếch  sù  từ  một  người  bà 
con xa nào đó sẽ  giúp họ  giải quyết những khó khăn về
tài  chính.  Bạn  hoàn  toàn  có  thể  tưởng  tượng  về  những 
điều  ấy,  hoặc  thử  vận  may  với  những  tờ  vé  số,  những 
đừng quá chú tâm vào việc kiếm tiền theo cách  này. Đó 
chỉ  là  một  kiểu  suy  nghĩ  nông  cạn  và  chẳng  mang  lại 
điều gì tốt đẹp lâu dài cho cuộc sống của bạn. Dù sao đi 
nữa, việc trúng số hiếm khi mang lại nh ững thay đổi tích 
cực  cho  cuộc  sống  của  những  người  trúng  số.  Thực  tế
cho  thấy,  trong  vòng  hai  năm,  sau  khi  may  mắn  được 
trúng số, hầu hết những người  này thường trở  lại trắng 
tay,  thậm  chí  còn  gặp  nhiều  khó  khăn  về  tài  chính  hơn 
trước.  Có  tiền  bằng  những  cách  như  thế  thường  không 
giải  quyết  được  vấn  đề  gì.  Đơn  giản  bởi  điều  đó  không 
làm  thay  đổi  nhận  thức  của  bạn.
Thực  ra  thì  bạn  đang 
nói với cuộc sống bằng:“Ngoài một cơ may như thế, tôi 
không xứng với bất c ứ điều tốt đẹp nào khác!”
\n\n\tNếu bạn thay đổi nhận thức và suy nghĩ của mình 
để  đón  nhận  những  cơ  hội  thật  sự  mà  cuộc  sống  đem 
đến, bạn sẽ  có được những  thứ  mà bạn cho rằng chỉ  có 
trúng số  bạn mới có được. Và hơn nữa, bạn có thể  nắm 
giữ  những  thứ  ấy  trong  tay  bởi  chính  bạn  đã  tạo  ra 
chúng. Khẳng định mình đầy đủ, tuyên bố  mình đầy đủ, 
cho rằng mình x ứng đáng được đầy đủ và, và thừa nhận 
mình đầy đủ là những bước để để có được mọi điều bạn 
muốn, những điều đó còn tốt hơn cả việc trúng số.
\n\n\tNgoài  ra,  sự  thiếu  chân  thật  cũng  có  thể  cản  trở
bạn nghĩ rằng mình là  một  người giàu có. Bao gi ờ  cũng 
vậy,  bạn  sẽ  nhận  lại  đúng  nh ững  điều  mình  đã  cho  đi. 
Nếu bạn lấy đi điều gì từ  cuộc sống, thì cuộc sống cũng 
sẽ  lấy lại của bạn những thứ  tương t ự. Có thể  bạn cảm 
thấy mình không lấy cắp của ai, nhưng còn những chiếc 
kẹp  giấy,  những  chiếc  tem  thư  bạn  mang  về  từ  văn 
phòng  thì  sao?  Hoặc  hẳn  bạn  cũng  đã  từng  đánh  cắp 
thời  gian  làm  việc,  lấy đi  sự  tôn  trọng  hay  mối  quan  hệ
của ai đó? Cuộc sống sẽ  ghi nhớ  tất cả  những điều bạn 
làm,  và  những  hành  động  của  bạn  như  đang  muốn  nói 
với  cuộc  sống  rằng:“Tôi  không  xứng  đáng  được  hưởng 
những điều tốt đẹp từ cuộc sống này. Nên tôi đành phải 
đánh cắp những gì tôi muốn!”
\n\n\tHãy  nhận  ra  những  suy  nào  ngăn  cản  bạn  nghĩ 
rằng  mình  là  một  người  giàu  có  và  thay  bằng  tư  tưởng 
mới mẻ, tích cực hơn. Dù chưa có ai trong gia đình bạn 
làm điều này trước đây, nhưng bạn cũng có thể mở rộng 
lòng  để  đón  nhận  khái  niệm  mới  về  sự  giàu  có  trong 
cuộc sống của mình.
\n\n\tNếu  muốn  được  giàu  có,  bạn  phải  nghĩ  đến  sự
giàu  có.  Có  hai  câu  nói  mà  tôi  đã  áp  dụng  nhiều  năm 
nay,  chúng  thật  sự  hữu  ích  với  bản  thân  tôi,  và  chắc 
chắn cũng sẽ hiệu nghiệm với bạn, Đó là:
\n“Thu nhập của tôi đang tăng lên,”\n
và\n
“Dù  bất  kỳ  ở  đâu,  tôi  vẫn  thấy  mình  là  một  người 
giàu có”
\n\n\tLúc đầu, tôi vẫn còn nghèo khổ lắm nhưng kiên trì
nhắn  nhủ  với  bản  thân  về  những  điều  như  thế  đã  làm 
cuộc sống của tôi thực sự khá lên.
\n\n\tSuốt  một  thời  gian  dài,  tôi  luô n  tin  rằng  kinh 
doanh là nơi chúng ta có thể giúp nhau giàu có hơn. Tôi 
không hiểu về  sự  khốc liệt  trên thương  trường, nơi luôn 
có sự lừa gạt, cạnh tranh lẫn nhau. Những cách sống đó 
không  đem  lại  cho  chúng  ta  hạnh  phúc  hay  sự  vui  vẻ. 
Mà thật ra, sự  sung túc luôn tồn tại  ở  khắp mọi nơi  –  và 
tất cả những gì chúng ta cần làm là nhận biết sự thật ấy 
và san sẻ sự sung túc cho nhau.
\n\n\tỞ  nhà  xuất  bản  Hay  House  –  nơi  tôi  làm  việc, 
chúng  tôi  sống  chân  tình  và  tôn  trọng  lẫn  nhau.  Chúng 
tôi khen ngợi nhau, hăng say với công việc, và sống bao 
dung  với  nhau.  Khi  bạn  sống  theo  cách  ấy,  tiền  bạn 
không rời bỏ  bạn đâu bởi cuộc sống luôn  tưởng thưởng 
cho bạn bằng cách này hay cách khác. Giờ  đây, công ty 
tôi  đã  có  chút  tiếng  tăm  trong  lĩnh  vực  xuất  bản.  Công 
việc  dồn  dập  đến  nỗi  chúng  tôi  phải  từ  chối  một  số
thương  vụ.  Chúng  tôi  không  muốn  mình  phát  triển  quá 
mức  để  rồi  phải  đánh  mất  đi  những  mối  quan  hệ  thân 
tình.
\n\n\tNếu  tôi  –  một  đứa  trẻ  bị  bỏ  rơi  và  chưa  học  hết 
trung  học  –  có  thể  làm  được  điều  đó,  thì  bạn  cũng  có 
thể  làm  được.  Vì  thế,  mỗi  ngày  một  lần,  bạn  hãy  dang 
rộng tay mình và vui vẻ nói rằng:
\n“Tôi  luôn  mở  rộng  lòng  mình  đón  nhận  tất  cả
những điều tốt đẹp và giàu có trong cuộc sống. Xin cảm 
ơn cuộc sống!”\n
\n\n\tCuộc sống sẽ nghe thấy và đáp lại lời bạn. 

\n\n\tNhững lời khẳng định tích cực về Sự thịnh vượng


\n\n\t-TÔI CÓ MỘT SỨC HÚT ĐẶC 
BIẾT VỚI TIỀN BẠC NÊN TÔI 
TIN CHÚNG SẼ ĐẾN VỚI TÔI.
\n\n\t-TÔI THẬT SỰ TIN RẰNG CHÚNG 
TA CÓ MẶT TRONG CUỘC SỐNG 
NÀY ĐỂ LÀM CHO NHAU HẠNH 
PHÚC. TÔI MANG NIỀM VUI ĐÓ 
VÀO CÁC MỐI QUAN HỆ TRONG 
CUỘC SỐNG HÀNG NGÀY.

\n\n\t-TÔI NGHĨ MỌI VIỆC THEO 
HƯỚNG RỘNG MỞ NÊN TÔI 
LUÔN ĐÓN NHẬN NHỮNG 
ĐIỀU TỐT LÀNH TỪ CUỘC 
SỐNG.
\n\n\t-HÔM NAY, TÔI HÀI LÒNG VỚI 
SỐ TIỀN MÀ MÌNH KIẾM ĐƯỢC. 
TÔI TIÊU XÀI MỘT ÍT VÀ DÀNH 
DỤM MỘT ÍT CHO MAI SAU.
\n\n\t-DÙ LÀM CÔNG VIỆC GÌ, TÔI 
CŨNG LUÔN ĐƯỢC ĐÁNH GIÁ 
CAO VÀ TRẢ LƯƠNG XỨNG 
ĐÁNG.
\n\n\t-TÔI ĐANG SỐNG TRONG MỘT 
THẾ GIỚI ĐẦY TÌNH YÊU 
THƯƠNG, SUNG TÖC VÀ BÌNH 
YÊN, VÀ TÔI BIẾT ƠN VÌ ĐIỀU ĐÓ.
\n\n\t-HÔM NAY LÀ MỘT NGÀY 
THẬT TUYỆT. TIỀN BẠC ĐẾN 
VỚI TÔI CÕN HƠN TÔI MONG 
ĐỢI VÀ VÀO LÚC TÔI KHÔNG 
NGỜ ĐẾN.
\n\n\t-TÔI ĐANG SẴN LÒNG MỞ CÁNH 
CỬA BÍ MẬT CỦA SỰ GIÀU SANG
VÔ HẠN LUÔN TỒN TẠI QUANH 
MÌNH.
\n\n\t-TÔI ĐANG LÀM CÔNG VIỆC 
MÌNH YÊU THÍCH, VÀ TÔI 
ĐƯỢC TRẢ LƯƠNG HẬU HĨNH 
CHO CÔNG VIỆC ĐÓ.
\n\n\t-TÔI VUI VẺ THANH TOÁN 
NHỮNG TỜ HÓA ĐƠN VÀ THOẢI 
MÁI KHI KÝ TÊN DƯỚI MỖI TẤM 
SÉC CỦA MÌNH. KHI ẤY, CẢM GIÁC 
MÌNH SUNG TÖC ĐÃ NGẬP TRÀN 
TRONG TÔI
\n\n\t-CUỘC SỐNG ĐÁP ỨNG DẦY 
ĐỦ MỌI NHU CẦU CỦA TÔI VÀ 
TÔI TIN TƯỞNG VÀO CUỘC 
SỐNG.
\n\n\t-NGAY LÚC NÀY ĐÂY, SỰ SUNG 
TÚC VÀ MẠNH MẼ ĐANG SẴNG 
SÀNG CHỜ ĐỢI TÔI. TÔI CẢM 
THẤY MÌNH CÓ GIÁ TRỊ VÀ XỨNG 
ĐÁNG ĐƯỢC HƯỞNG ĐIỀU ĐÓ.
\n\n\t-QUY LUẬT CỦA CUỘC SỐNG 
LUÔN ĐEM ĐẾN CHO TÔI 
ĐIỀU TỐT ĐẸP.
\n\n\t-TÔI XỨNG ĐÁNG CÓ ĐƯỢC 
NHỮNG ĐIỀU TỐT ĐẸP NHẤT, VÀ 
LÚC NÀY TÔI SẴN SÀNG ĐÓN 
NHẬN CHÚNG.
TÔI LUÔN CÓ NHỮNG 
LỰA CHỌN LÀNH MẠNH, 
TÔI TÔN TRỌNG BẢN 
THÂN MÌNH
\n\n\t-TÔI CHUYỂN NHỮNG SUY 
NGHĨ VỀ SỰ NGHÈO TÚNG 
SANG NHỮNG SUY NGHĨ VỀ
SỰ THỊNH VƯỢNG, VÀ TÌNH 
HÌNH TÀI CHÍNH CỦA TÔI 
CHỨNG MINH TÔI ĐÃ ĐÖNG.
\n\n\t-TÔI VỨT BỎ NHỮNG CÁI NHÌN 
KHẮT KHE VỀ TIỀN BẠC VÀ ĐỂ
CHÚNG ĐẾN THẬT NHIỀU VÀO 
CUỘC SỐNG CỦA TÔI
\n\n\t-CÀNG BIẾT ƠN SỰ SUNG 
TÚC, GIÀU SANG TRONG 
CUỘC SỐNG CỦA MÌNH, TÔI 
CÀNG THẦY SỰ BIẾT ƠN ĐÓ 
KHÔNG VÔ NGHĨA
\n\n\t-NHỮNG ĐIỀU TỐT ĐẸP ĐẾN VỚI 
TÔI TỪ MỌI NGƯỜI VÀ TỪ MỌI 
NƠI.
\n\n\t-TÔI BÀY TỎ LÒNG BIẾT ƠN 
VỀ NHỮNG ĐIỀU TỐT ĐẸP 
TRONG CUỘC SỐNG. MỖI 
NGÀY MỚI ĐỀU ĐEM ĐẾN 
CHO TÔI NHỮNG ĐIỀU BẤT 
NGỜ THÚ VỊ.</item>
        <!-- chuong 5 -->
        <item>\n\t\tSự sáng tạo
\n\n\tBạn  có  thể  không  bao  giơ  đưa  ra  được  ý  tưởng 
mới  mẻ  nào  nếu  cứ  cho  rằng  mình  là  một  người  vụng 
về.  Đến  khi  nào  bạn  còn  nghĩ:  “Tôi  chẳng  có  một  chút 
sáng  tạo  nào!”,  thì  bạn  vẫn  cứ  mãi  là  một  người  như 
thế. Thật ra, trong bạn luôn tiềm ẩn một khả  năng sáng 
tạo  bẩm  sinh,  và  hẳn  bạn  sẽ  rất  ngạc  nhiên  về  chính 
mình  nếu  biết  phát  huy  khả  năng  đó.  Cuộc  sống  ban 
tặng cho bạn nguồn năng lượng sáng tạo vô bờ  bến. Có 
những  người  thể  hiện  khả  năng  sáng  tạo  vượt  trội  hơn 
người khác, nhưng thật ra, tất cả  mọi  người đều có thể
làm được điều đó.
\n\n\tMỗi ngày, chúng ta đều tạo ra cuộc sống cho riêng 
mình. Mỗi chúng ta đ ều có những tài năng và khả  năng 
riêng.  Tiếc  là  ngay  từ  khi  còn  nhỏ,  chúng  ta  lại  không 
được  khuyến  khích  để  phát  huy  những  khả  năng  sáng 
tạo đó. Tôi nhớ có lần một cô giáo đã nói rằng tôi không 
thể  tham gia nhóm múa vì chiều cao quá khổ  của mình. 
\n\n\tCòn  một  người  bạn  của  tôi  thì  bị  cho  là  không  có  năng 
khiếu  vẽ  bời  vì  cậu  ta  đã  vẽ  sai  một  loại  cây.  Đó  là 
những  lý  do  thật  ng ớ  ngẩn,  nhưng  lúc  đó  chúng  ta  là
những  đứa  trẻ  ngoan  ngoãn,  tin  vào  tất  cả  những  gì 
người l ớn nói. Còn bây gi ờ, chúng  ta đã có thể  vượt lên 
những điều đó.
\n\n\tMột quan niệm sai lầm khác nữa là mọi người luôn 
cho rằng chỉ  có nghệ  sĩ mới có thể  sáng tạo. Công trình 
của người nghệ  sĩ chỉ  là một  trong  muôn vàn dạng thức 
sáng tạo. Từng phút trôi qua, chính bạn cũng đang thực 
hiện  công  việc  sáng  tạo  đó  –  từ  một  việc  bình  thường 
nhất  là  tạo  ra  những  tế  bào  mới  trong  cơ  thể  cho  đến 
việc tạo ra những xúc cảm hàng ngày, đến cả  công việc 
hiện  tại,  mở  một  tài  khoản  ngân  hàng,  hình  thành 
những  mối  quan  hệ  bạn  bè,  hay  thái  độ  sống  của  bản 
thân… Tất cả những điều đó đều là sự sáng tạo.
Bạn  có  thể  là  một  người  khéo  léo  trong  việc  sắp 
xếp nhà cửa, một người nấu ăn ngon, một người luôn có 
những ý tưởng sáng tạo trong công việc, một nghệ nhân 
chăm  sóc  cây  cảnh,  hoặc  là  một  người  có  cách  cư  xử 
luôn làm hài lòng ngư ời khác. Đó  chính là một vài ví  dụ
trong  muôn  vàn  biểu  hiện  của  sự  sáng  tạo.  Cho  dù  có 
thể  làm  được  điều  gì  đi  nữa  thì  bạn  cũng  nên  hài  lòng 
với bản thân và trân trọng những điều mình làm được.
\n\n\tLý  trí  sẽ  luôn  chỉ  lối  cho  mọi  hành  động  của  bạn. 
Và  hãy  tin  rằng  tiếng  nói  từ  lý  trí  là  không  bao  giờ  sai 
cả.  Nếu  trong  bạn  có  một  ước  muốn  cháy  bỏng,  thôi 
thúc  bạn  làm  điều  gì  đó,  thì  đó  chính  là  một  khát  vọng 
thật sự. Niềm khao khát ấy rất mạnh mẽ. Nếu bạn nghe 
theo những khát vọng của mình, dù là khát vọng về điều 
gì  chăng  nữa,  thì  bạn  sẽ  được  hướng  dẫn,  chỉ  bảo,  và 
đảm  bảo  sẽ  thành  công.  Khi  có  một  mục  đích  hoặc  con 
đường  mở  ra  trước  mắt,  bạn  có  quyền  lựa  chọn:  hoặc 
tin tưởng và đi theo, hoặc giữ trong lòng nỗi sợ  hãi, ngại 
ngần.  Tin  vào  những  khả  năng  của  mình  chính  là  chiếc 
chìa  khóa  của  thành  công.  Tôi  biết  điều  đó  có  thể  làm 
bạn  e  ngại.  Mọi  người  đều  e  ngại  về  một  điều  gì  đó, 
nhưng hãy tin rằng bạn có thể. Hãy nhớ rằng, cuộc sống 
luôn  yêu  thương  bạn  và  mong  muốn  bạn  thành  công 
trong mọi điều bạn làm.
\n\n\tTrong  từng  khoảng  khắc  của  cuộc  sống  bạn  đang 
thể  hiện  sự  sáng  tạo  của  mình.  Và  bạn  đang  tạo  cho 
mình một phong cách sáng tạo rất riêng. Hiểu được điều 
đó,  bạn  sẽ  mạnh  dạn  vứt  bỏ  những  ý  nghĩ  tiêu  cực  về
khả  năng  sáng  tạo  của  mình,  và  mạnh  dạn  thực  hiện 
những ý tưởng nảy ra trong tâm trí bạn.
Đừng  bao  giờ  suy  nghĩ  sai  lầm  rằng  bạn  già  rồi 
không thể làm được việc gì nữa. Khi bước qua tuổi 40 và 
bắt đầu công việc dạy học, tôi mới có thể cảm nhận trọn 
vẹn  ý  nghĩa  của  cuộc  sống.  Ở  tuổi  50,  tôi  bắt  đầu  khởi 
nghiệp công ty xuất bản của mình  ở  phạm vi rất nhỏ.  Ở
tuổi  55,  tôi  bắt  đầu  khám  phát  thê  gi ới  máy  tính,  đăng 
ký  tham  gia  những  lớp  học  và  vượt  qua  những  lo  lắng 
của  bản  thân.  Vào  tuổi  60,  tôi  bắt  đầu  làm  vườn,  và 
chẳng  bao  lâu  đã  có  được  một  khu  vườn  sum  suê  hoa 
trái.  Khi  70  tuổi,  tôi  tham  gia  lớp  học  vẽ  dành  cho  trẻ
em. Vài năm sau, tôi đã thay đổi hoàn toàn nét chữ  của 
mình –  vì tôi thấy tâm đắc với ý tưởng và tác giả  Vimala 
Rodgers  đã  viết  trong  cuốn  sách  “Nét  chữ  của  bạn  có 
thể  làm  thay  đ ổi  cuộc  đời”.  Năm  75  tuổi,  tôi  tốt  nghiệp 
lớp  vẽ  dành  cho  người  lớn  và  bắt  đầu  bán  tranh  của 
mình.  Thầy  giáo  dạy  vẽ  muốn  tôi  tiếp  tục  đăng  ký  lớp 
học điêu khắc. Gần đây nhất, tôi t ham gia lớp học Yoga, 
và  tôi  nhận  thấy  cơ  thể  mình  đang  có  những  biến 
chuyển tích cực.
\n\n\tVài  tháng  trước  đây,  tôi  đã  quyết  định  thử  sức 
mình trong những lĩnh vực mà tôi vốn e ngại và đã đăng 
ký học khiêu vũ. Hiện giờ, tôi tham gia rất nhiều lớp học 
trong  tuần,  và  tôi  cũng  đang  hoàn  thành  ước  mơ  được 
nhảy múa của thời niên thiếu.
\n\n\tTôi  thích  học  những  điều  mà  mình  chưa  biết.  Ai 
mà  biết  được  tôi  sẽ  còn  làm  gì  nữa  trong  tương  lai? 
Nhưng  có  một  điều  tôi  biết  rõ,  là  tôi  đang  khẳng  định 
bản  thân  và  thể  hiện  sức  sáng  tạo  của  mình  cho  đến 
ngày từ giã cõi đời này.
\n\n\tNếu  bạn  muốn  làm  một  điều  gì  đó  đặc  biệt,  hay 
đơn  giản  chỉ  là  muốn  thể  hiện  khả  năng  sáng  tạo  của 
mình , hãy nói những câu tự khẳng định sau đây để cho 
khát  vọng  sáng  tạo  của  bạn  bay  cao,  bay  xa  trong  mọi 
lĩnh vực của cuộc sống.
\n\n\tNhững lời khẳng định tích cực về Sự sáng tạo

\n\n\t-TÔI THOÁT KHỎI MỌI ĐỊNH 
KIẾN ĐỂ THỂ HIỆN TẤT CẢ
KHẢ NĂNG SÁNG TẠO CỦA 
MÌNH.
\n\n\t-TÔI TIN VÀO NHỮNG VIỆC TÔI 
LÀM VÀ TÔI HÀI LÒNG VỀ NHỮNG 
GÌ MÌNH LÀM ĐưỢC. 

\n\n\t-TÔI LUÔN LẮNG NGHE 
NHỮNG KHÁT VỌNG SÁNG 
TẠO TRONG TÔI.
\n\n\t-TẤT CẢ NHỮNG Ý TưỞNG SÁNG 
TẠO ĐỀU ĐEM LẠI CHO TÔI CẢM 
GIÁC HÀI LÒNG VÔ CÙNG.

\n\n\t-TÔI KHÔNG CẦN PHẢI NỖ
LỰC NHIỀU CHO NHỮNG 
SÁNG TẠO CỦA MÌNH BỞI 
NHỮNG Ý TưỞNG ĐÓ ĐỀU 
\n\n\t-TÔI BIẾT RẰNG TÔI CÓ THỂ TẠO 
RA NHỮNG ĐIỀU KỲ DIỆU CHO 
CUỘC SỐNG CỦA MÌNH.
TÔI ĐANG TỪNG NGÀY 
KHÁM PHÁ NHỮNG KHẢ
NĂNG MÀ TRƯỚC ĐÓ 
TÔI KHÔNG NHẬN RA
\n\n\t-LUÔN CÓ ĐỦ THỜI GIAN VÀ 
CƠ HỘI ĐỂ TÔI THỂ HIỆN SỰ
SÁNG TẠO CỦA MÌNH TRONG 
MỌI LĨNH VỰC MÀ TÔI LỰA 
CHỌN.
\n\n\t-TÔI CẢM THẤY HÀI LÒNG KHI 
THỂ HIỆN BẢN THÂN QUA TẤT CẢ
NHỮNG CÁCH THỨC SÁNG TẠO.
\n\n\t-GIA ĐÌNH HOÀN TOÀN ỦNG 
HỘ TÔI THỰC HIỆN NHỮNG 
ưỚC MƠ CỦA MÌNH.
\n\n\t-TÔI HƯỚNG NHỮNG KHẢ NĂNG 
SÁNG TẠO CỦA MÌNH VÀO ÂM 
NHẠC, NGHỆ THUẬT, KHIÊU VŨ, 
VIẾT VĂN – NHỮNG THỨ CÓ THỂ
MANG LẠI CHO TÔI NIỀM VUI.
\n\n\t-CHÌA KHÓA CỦA SỰ SÁNG 
TẠO LÀ BIẾT RẰNG CHÍNH 
NHỮNG SUY NGHĨ TRONG 
HIỆN TẠI SẼ TẠO RA CUỘC 
SỐNG CHO BẠN. VÀ ĐÓ 
CHÍNH LÀ QUAN ĐIỂM SỐNG 
CỦA TÔI.
\n\n\t-NHỮNG KHẢ NĂNG CỦA TÔI ĐÁP 
ỨNG NHỮNG GÌ NGưỜI KHÁC 
ĐANG MONG ĐỢI VÀ HỌ TRÂN 
TRỌNG NHỮNG ĐIỀU TÔI LÀM 
ĐưỢC.
\n\n\t-TÔI SUY NGHĨ SÁNG SUỐT 
TRưỚC MỌI VẤN ĐỀ VÀ 
KHÔNG BỊ RÀNG BUỘC BỞI 
ĐIỀU GÌ KHI THỂ HIỆN BẢN 
THÂN MÌNH.
\n\n\t-CUỘC SỐNG VỐN KHÔNG CHẬM 
CHẠP, UỂ OẢI HAY NHÀM CHÁN, 
VÌ MỖI PHÚT GIÂY ĐỀU MỚI MẺ
VÀ RẠNG NGỜI SỨC SỐNG.
\n\n\t-MỖI NGÀY, TÔI KHÔNG 
NGỪNG HỌC HỎI ĐỂ PHÁT 
HUY KHẢ NĂNG SÁNG TẠO 
CỦA MÌNH.
\n\n\t-TRÁI TIM LÀ TRUNG TÂM ĐIỀU 
KHIỂN MỌI SUY NGHĨ CỦA TÔI. 
TÔI LẮNG NGHE VÀ LÀM THEO 
NHỮNG GÌ TRÁI TIM MÁCH BẢO.
\n\n\t-CÔNG VIỆC HIỆN TẠI CHO 
PHÉP TÔI PHÁT TRIỂN 
NHỮNG TÀI NĂNG VÀ KHẢ
NĂNG CỦA MÌNH, VÀ TÔI RẤT 
VUI KHI ĐưỢC LÀM CÔNG 
VIỆC ẤY.
\n\n\t-TÔI CHÍNH LÀ MỘT THỂ HIỆN 
SỰ SÁNG TẠO TUYỆT VỜI CỦA 
CUỘC SỐNG
\n\n\t-TIỀM NĂNG CỦA TÔI LÀ VÔ 
HẠN
\n\n\t-NHỮNG Ý TưỞNG ĐẾN VỚI TÔI 
MỘT CÁCH DỄ DÀNG VÀ TỰ NHIÊN
\n\n\t-KHẢ NĂNG SÁNG TẠO BẨM 
SINH CỦA TÔI LUÔN KHIẾN 
TÔI NGẠC NHIÊN VÀ THÍCH 
THÚ.</item>
        <!-- chuong 6 -->
        <item>\n\t\tTình cảm và sự lãng mạng
\n\n\tTình  cảm  luôn  là  mối  quan  tâm  hàng  đ ầu  của 
hầu  hết  chúng  ta.  Nhưng  đáng  tiếc  là,  không  phải  lúc 
nào  chúng  ta  cũng  tìm  được  người  phù  h ợp.  Nguyên 
nhân  là  do  chúng  ta  cũng  không  biết  rõ  mình  cần  tình 
yêu để làm gì. Với suy nghĩ “Ôi, giá như có ai đó yêu tôi, 
cuộc  sống  của  tôi  chắc  sẽ  tốt  hơn”  thì  hẳn  là  bạn  sẽ
chẳng bao giờ tìm được người mà mình mong đợi.
\n\n\tCó  một  sự  khác  biệt  lớn  giữa  cảm  giác  cần  tình 
yêu và thiếu thốn tình yêu. Khi cảm thấy thiếu thốn tình 
yêu, chính là lúc bạn đáng mất tình yêu và sự  tôn trọng 
với  một  người  quan  trọng  nhất  mà  bạn  biết  –  đó  là 
chính bạn. Khi đó,  bạn có thể  dính vào những mối quan 
hệ phụ thuộc lẫn nhau và không đem lại kết quả tốt đẹp 
nào cho cả hai bên.
\n\n\tNếu luôn than vãn và nghĩ rằng mình là người cô 
đơn  thì  bạn  khó  có  thể  xây  dựng  được  tình  yêu.  Cảm 
giác cô đơn và sự  thiếu thốn tình cảm sẽ  càng  tạo thêm 
khoảng  cách  giữa  bạn  và  mọi  người  xung  quanh.  Bạn 
cũng  không  thể  hàn  gắn  một  mối  quan  hệ  đã  rạn  nứt 
khi vẫn còn nói và  nghĩ về  những điều  tồi tệ  đã xảy ra. 
Hãy hướng những suy nghĩ của mình ra khỏi nh ững điều 
tiêu cực và nghĩ theo một hướng mới để đưa ra một giải 
pháp tốt hơn. C ứ  mãi bào chữa cho những  hạn chế  của 
bản  thân  là  một  sự  cản  trở,  và  đó  chỉ  là  cách  trì  hoãn 
mà thôi. Điều đó đồng nghĩa với việc bạn muốn nói: “Tôi 
chẳng  xứng  đáng  để  đón  nhận  những  điều  tốt  đẹp  mà 
tôi đang mong muốn!”
\n\n\tMối quan hệ  đầu tiên cần được cải thiện chính là 
mối quan hệ  giữa bạn với chính mình. Khi bạn cảm thấy 
hài lòng với bản thân mình, thì những mối quan hệ khác 
cũng sẽ  được cải thiện theo. Một người  hạnh phúc luôn 
tạo  được  sức  hút  đối  với  người  khác.  Nếu  mong  muốn 
đón  nhận  tình  cảm  của  nhiều  người  thì  trước  tiên,  bạn 
cần phải dành tình cảm cho  bản thân mình hơn nữa. Có 
nghĩa  là  bạn  không  được  chỉ  trích,  phàn  nàn,  đ ổ  lỗi, 
than van, và không được nghĩ là mình cô đơn. Thay vào 
đó, bạn hãy hài lòng với chính bản thân  mình  ngay giây
phút hiện tại này, và chỉ  nghĩ đến những điều khiến bạn 
cảm thấy vui vẻ.
\n\n\tKhông  có  một  khuôn  mẫu  chung  cho  tình  yêu, 
bởi  mỗi  chúng  ta  trải  nghiệm  tình  yêu  theo  những  cách 
khác nhau. Đối với một vài người, họ  cần cảm nhận tình 
yêu  thông  qua  sự  âu  yếm,  vuốt  ve.  Những  người  khác 
lại  muốn  nghe  những  lời  ngọt  ngào.  Một  số  lại  thích 
người  khác  biểu  hiện  tình  yêu  bằng  cách  khác,  chẳng 
hạn như tặng những đóa hoa. Cách chúng ta muốn đón 
nhận tình cảm cũng chính là cách chúng ta thể  hiện tình 
cảm của mình.
\n\n\tTôi  khuyên  bạn  hãy  luôn  quan  tâm,  yêu  thương 
bản thân. Hãy thể  hiện tình cảm ấy với chính mình, thật 
dịu dàng và lãng mạng. Hãy chứng tỏ  với bản thân rằng 
bạn  là  một  người  vô  cùng  đ ặc  biệt.  Đừng  quên  chiều 
chuộng  bản  thân  bằng  cách  trang  trí  nhà  cửa  bằng 
những  loại  hoa,  màu  sắc,  và  mùi  hương  mà  bạn  cảm 
thấy  thích.  Cuộc  sống  chính  là  tấm  gương  phản  chiếu 
những  tình  cảm  bên  trong  mỗi  chúng  ta.  Một  khi  cảm 
xúc và sự  lãng mạng trào dâng trong  tâm hồn bạn, bạn 
sẽ  tạo  ra  từ  trường  thu  hút  người  khác  tìm  đ ến  bạn  để
chia sẽ những cảm xúc ấy.
\n\n\tNếu  muốn  từ  bỏ  cảm  giác  cô  đơn  và  nghĩ  đến 
những điều vui vẻ  hạnh phúc, bạn cần phải tạo nên một 
trạng  thái  tinh  thần  yêu  thương  trong  tâm  trí  và  xung 
quanh bạn. Hãy mạnh dạn loại bỏ những ý nghĩ tiêu cực 
về  tình  yêu  và  sự  l ãng  mạn,  thay  vào  đó,  hãy  nghĩ  về
việc chia sẽ tình cảm, trân trọng và chấp nhận lẫn nhau.
Khi  đã  có  thể  đáp  ứng  những  nhu  cầu  tình  cảm 
của  bản  thân,  bạn  sẽ  không  còn  cảm  thấy  thiếu  thốn 
tình  cảm  hay  phụ  thuộc  vào  người  khác  n ữa.  Để  làm 
được  điều  này,  bạn  phải  yêu  thương  bản  thân  mình  rất 
nhiều. Khi thật sự  yêu bản thân, bạn sẽ  thấy mình được 
quan  tâm,  được  thanh  thản,  an  bình  và  với  bạn,  những 
mối  quan  hệ  gia  đình,  xã  hội  của  mình  đều  thật  tuyệt 
vời.  Bạn  sẽ  ngạc  nhiên  khi  khám  phá  ra  rằng  mình  có 
những  cách  cư  xử  thật  tinh  tế  trong  mọi  tình  huống. 
Những hạn chế mà có lúc bạn phải bận tâm rất nhiều thì
giờ  đây  chẳng  còn  đáng  kể  nữa.  Cuộc  sống  của  bạn  có 
thêm  nh ững  mối  quan  hệ  mới,  và  có  thể  bạn  cũng  sẽ
mất  đi  những  mối  quan  hệ  cũ.  Lúc  đầu,  bạn  cảm  thấy 
khó chịu đôi chút, nhưng rồi lại nhận ra rằng cuộc sống 
của mình vẫn tuyệt vời, m ới mẻ và thú vị.
\n\n\tMột khi đã hiểu rõ về  vấn đề  này và đã nhận ra 
điều mình mong  muốn trong một  mối quan hệ, bạn biết 
mình  phải  mở  rộng  vòng  tay  với  nhiều  người.  Sẽ  chẳng 
ai  bất  ngờ  xuất  hiện  và  tự  làm  quen  với  bạn  nếu  bạn 
không  chào  đón  họ.  Cách  hiệu  quả  nhất  để  gặp  gỡ
nhiều  người  là  tham  gia  vào  các  nhóm  sinh  ho ạt  ngoại 
khóa, hoặc các lớp học thêm ban đêm.  Ở  những nơi đó, 
bạn sẽ dễ dàng làm quen được với những người có cùng 
chí  hướng,  mục  tiêu  là  lý  tưởng  sống.  Bạn  sẽ  rất  ngạc 
nhiên  khi  thấy  mình  có  thể  nhanh  chóng  kết  thân  với 
những người bạn mới. Hãy sống cở  mở  và khoan  dung, 
cuộc  sống  sẽ  đáp  ứng  lại  và  đem  đ ến  cho  bạn  những 
điều tốt đẹp nhất.
\n\n\tHãy  nhớ  rằng,  khi  nghĩ  về  những  điều  vui  vẻ, 
bạn sẽ  thấy mình là một người hạnh phúc, mọi người sẽ
thích  thú  khi  đư ợc  ở  bên  bạn  và  những  mối  quan  hệ
hiện tại của bạn cũng sẽ được cải thiện tốt hơn.


\n\n\tNhững lời khẳng định tích cực về Tình cảm và Sự lãng mạn

\n\n\t-TÔI LUÔN ĐÒI HỎI NHỮNG
NGƯỜI MÌNH YÊU THƯƠNG 
RẰNG: “LÀM THẾ NÀO TÔI CÓ 
THỂ YÊU THƯƠNG BẠN NHIỀU 
HƠN NỮA?”
\n\n\t-TÔI SỐNG TRONG CUỘC ĐỜI 
NÀY ĐỂ HỌC CÁCH YÊU THƯƠNG 
BẢN THÂN NHIỀU HƠN, VÀ CHIA 
SẺ TÌNH YÊU ĐÓ VỚI TẤT CẢ
NHỮNG NGƯỜI XUNG QUANH 
MÌNH.

\n\n\t-TÔI CHỌN CÁCH NHÌN MỌI 
ĐIỀU BẰNG ĐÔI MẮT YÊU 
THƯƠNG. VÀ TÔI LUÔN TRÂN 
TRỌNG NHỮNG GÌ MÌNH 
TRÔNG THẤY.
\n\n\t-CUỘC SỐNG VỐN RẤT GIẢN 
ĐƠN. NHỮNG GÌ TÔI CHO ĐI, TÔI 
SẼ ĐƯỢC NHẬN LẠI. NGÀY HÔM 
NAY, TÔI CHỌN CÁCH CHO ĐI 
TÌNH YÊU.
TÌNH YÊU VÀ SỰ LÃNG 
MẠN ĐẾN VỚI CUỘC SỐNG 
CỦA TÔI VÀ TÔI SẴN LÒNG 
ĐÓN NHẬN TẤT CẢ

\n\n\t-BIẾT RẰNG TÌNH YÊU ĐẾN 
RẤT BẤT NGỜ, VÌ THẾ TÔI TỪ
BỎ NHỮNG SUY NGHĨ TUYỆT 
VỌNG VỀ TÌNH YÊU VÀ ĐÓN 
NHẬN NHỮNG TÌNH CẢM ĐẾN 
VỚI MÌNH VÀO NHỮNG LÚC 
THÍCH HỢP NHẤT
\n\n\t-TÔI TRÂN TRỌNG NHỮNG TÌNH 
YÊU MÀ TÔI ĐÓN NHẬN MỖI 
NGÀY.

\n\n\t-TÔI XỨNG ĐÁNG ĐƯỢC YÊU 
ĐƯỢC LÃNG MẠN, HẠNH 
PHÚC VÀ XỨNG ĐÁNG VỚI 
TẤT CẢ NHỮNG ĐIỀU TỐT 
ĐẸP MÀ CUỘC SỐNG TRAO 
TẶNG TÔI
\n\n\t-TÔI HÀI LÒNG KHI NGẮM MÌNH 
TRONG GƠNG VÀ NÓI: “MÌNH 
YÊU BẠN, MÌNH THẬT SỰ YÊU QUÝ 
BẠN!”

\n\n\t-TÌNH YÊU CÓ MẶT Ở KHÁP 
MỌI NƠI.
\n\n\t-TÌNH YÊU Ở KHẮP MỌI NƠI VÀ 
CUỘC SỐNG CỦA TÔI TRÀN ĐẦY 
NIỀM VUI.

\n\n\t-TÔI ĐANG SỐNG TRONG 
MÔI TRƯỜNG NHẬP TRÀN 
TÌNH YÊU THƯƠNG.
\n\n\t-TÔI XINH XẮN VÀ MỌI NGƯỜI 
ĐỀU YÊU THƯƠNG TÔI. BẤT CỨ
NƠI NÀO TÔI ĐẾN, MỌI NGƯỜI 
CŨNG CHÀO ĐÓN TÔI BẰNG MỘT 
TÌNH CẢM NỒNG THẮM.


\n\n\t-TRÁI TIM TÔI RỘNG MỞ VÀ 
TÔI ĐANG NÓI BĂNG NGÔN 
NGỮ CỦA TÌNH YÊU.
\n\n\t-TÔI THẤY BÌNH YÊN TRONG 
NHỮNG MỐI QUAN HỆ QUANH 
MÌNH, VÀ TÔI CHO ĐI CŨNG NHƯ 
NHẬN LẠI RẤT NHIỀU TÌNH YÊU

\n\n\t-TÔI CÓ MỘT NGƯỜI YÊU 
TUYỆT VỜI VÀ CHÚNG TÔI 
ĐANG RẤT HẠNH PHÚC BÊN 
NHAU.
\n\n\t-TÔI CHỈ CHÚ TÂM XÂY DỰNG 
NHỮNG MỐI QUAN HỆ LÀNH 
MẠNH. VỚI H Ọ, TÔI THẤY MÌNH 
ĐƯỢC TRÂN TRỌNG.

\n\n\t-TÔI CẢM THẤY HẠNH PHÚC 
VÀ YÊU THƯƠNG THẬT LÒNG 
NGƯỜI ĐÃ DÀNH CHO TÔI 
MỘT TÌNH YÊU CHÂN THÀNH.
\n\n\t-TÔI BIẾT ƠN NHỮNG TÌNH CẢM 
MÌNH CÓ ĐƯỢC TRONG ĐỜI. TÔI 
TÌM THẤY TÌNH YÊU Ở KHẮP MỌI 
NƠI.

\n\n\t-TÔI ĐẾN VỚI BẠN BẰNG 
MỘT TRÁI TIM CHAN CHỨA 
TÌNH YÊU THƯƠNG, VÀ TÔI 
BIẾT RẰNG TÌNH YÊU SẼ GIÚP 
TÔI MỞ MỌI CÁNH CỬA.
\n\n\t-NHỮNG TÌNH CẢM BỀN VỮNG 
LÀM CUỘC ĐỜI TÔI TƯƠI SÁNG 
HƠN.</item>
        <!-- chuong 7 -->
        <item>   
\n\t\tSự thành công  
\n\n\tĐối  với  nhiều  người,  việc  tìm  kiếm  sự  thành  đạt 
luôn  là  vấn  đề  quan  trọng  nhất  trong  cuộc  sống  của 
họ. Tuy nhiên, chỉ  cần thay đổi cách nhìn về  công việc 
thì  bạn  hoàn  toàn  có  thể  gặt  hái  thành  công.  Bạn 
không  bao  gi ờ  tìm  thấy  niềm  vui  trong  công  việc  nếu 
bạn chán ghét hoặc không ưa cấp trên của mình. Đó là 
một  suy  nghĩ  thật  tồi  tệ.  Nếu  cứ  giữ  mãi  những  suy 
nghĩ như thế, bạn sẽ  khó tìm được  một công việc như 
ý.  Nếu  muốn  tìm  thấy  sự  hứng  thú  trong  công  việc, 
bạn  phải  thay  đổi  những  suy  nghĩ  tiêu  cực  đó.  Bằng 
tình yêu thương, tôi tạo ra một không khí thoải mái nơi 
làm  việc,  với  những  đồng  nghiệp  của  mình.  Bạn  hãy 
bắt  đầu  thực  hiện  điều  này  với  công  việc  hiện  tại  của 
mình. Hãy luôn tâm niệm rằng công việc hiện tại chỉ  là 
một bước đệm giúp bạn tiến lên những vị trí cao hơn.
\n\n\tBạn  đang  làm  công  việc  hiện  tại  bởi  bạn  tin  vào 
những  kinh  nghiệm  làm  việc  trước  đây  của  mình  và 
nghĩ  rằng  mình  cần  phải  làm  như  thế.  (Thái  độ  làm 
việc  của  bạn  có  thể  là  do  ảnh  hưởng  từ  gia  đình). 
Nhưng không sao cả, giờ  đây bạn vẫn có thể   thay đổi 
suy  nghĩ  của  mình.  Hãy  sống  chan  hòa  với  cấp  trên, 
với  các  đồng  nghiệp,  trân  trọng  nơi  làm  việc,  cả  chiếc 
thang máy, những bậc cầu thang, những đồ  đạc trong 
văn phòng,  và từng khách hàng tiếp xúc. Điều này tạo 
ra  cho  bạn  một  tâm  thái  đầy  tình  yêu  thương.  Và  môi 
trường  xung  quanh  cũng  sẽ  đem  đến  cho  bạn  những 
tình cảm như thế.
\n\n\tTôi  không  thể  hiểu  được  lý  do  của  thái  độ  coi 
thường,  la  mắng  người  khác  nơi  công  sở.  Nếu  bạn  là 
người  chủ,  ngư ời  quản  lý,  giám  đốc,  chắc  hẳn  bạn 
không  bao  giờ  trông  mong  nhận  được  kết  quả  công 
việc  tốt  đẹp  từ  những  người  luôn  mang  tâm  trạng  sợ
sệt  hay  căm  ghét  bạn.  Tất  c ả  chúng  ta  đều  mong 
muốn  được  đánh  giá  đúng,  được  công  nhận,  và  được 
động  viên.  Nếu  bạn  hỗ  trợ  nhân  viên  của  mình,  tôn 
trọng  họ,  chắc  chắn  họ  sẽ  nỗ  lực  hết  mình  để  thực 
hiện công việc. 
\n\n\tĐừng  cho  rằng  việc  tìm  được  một  công  việc  là 
điều  quá  khó  khăn.  Có  thể  điều  đó  đúng  với  nhiều 
người khác nhưng  không phải với bạn. Chỉ  cần bạn có 
ý định tìm một công việc cho  mình  thì  tâm trí của bạn 
sẽ  mach bảo bạn nên làm gì. Đừng sợ  hãi và mất lòng 
tin. Khi bạn nghe được những thông tin về  những biến 
động  kinh  tế,  hay  tình  trạng  sụt  giảm  của  công  việc 
kinh doanh, hãy trấn an mình bằng ý nghĩ: “Điều đó có 
thể  xảy ra với người khác, nhưng không thể  với mình. 
Cho dù mình có làm gì và mọi việc có  như  thế  nào thì 
mình vẫn sẽ thành công!”

\n\n\tNhiều  người  hỏi  tôi  làm  thế  nào  để  cải  thiện 
những  mối  quan  hệ  nơi  công  sở.  Trên  thực  tế,  đó 
chính  là  vấn  đề  lớn  trong  cuộc  sống  của  nhiều  người. 
Tôi  nhận  ra  rằng,  tôi  luôn  nhận  lại  gấp  bội  của  chính 
những  điều  mình  đã  cho  đi.  Điều  này  đúng  trong  mọi 
mặt của cuộc sống, kể cả trong công việc. Nơi công sở, 
bạn  nên  hiểu  rằng  bất  cứ  nhân  viên  hay  người  lãnh 
đạo  nào  cũng  thích  được  cư  xử  bằng  những  tình  cảm 
thật  sự.  Chính  tình  cảm  chan  hòa  ấy  kết  nối  chúng  ta 
lại  với  nhau  tạo  nên  một  tập  thể  hòa  đồng,  vui  vẻ  và 
cùng nhau làm việc thật hăng say.

\n\n\tMọi  khó  khăn,  trở  ngại  đều  có  cách  giải  quyết. 
Mọi câu hỏi đều có câu trả  lời. Hãy  tìm hiểu vấn đề để
tìm  ra  một  giải  pháp  tốt  nhất  cho  mọi  bất  hòa  có  thể
nảy  sinh.  Luôn  thể  hiện  thiện  chí  vui  vẻ  rút  ra  bài  học 
từ những khó khản ấy. Điều quan trọng là bạn hãy loại 
bỏ  những định kiến có sẵn đâu đó trong tiềm thức của 
mình  đừng  để  chúng  ảnh  hưởng  đến  tình  huống  hiện 
tại.
\n\n\tBạn tin rằng mình sẽ  thành công  trong mọi  công 
việc bạn làm. Bạn làm việc hăng say và hiệu quả. Bạn 
sẵn  lòng  giúp  đỡ  và  vui  vẻ  với  mọi  người.  Tình  cảm 
chan  hòa  luôn  ngự  trị  trong  tâm  trí  bạn  và  lan  tỏa  ra 
môi trường xung quanh bạn, trong mỗi đồng nghiệp  ở
nơi bạn làm việc.
\n\n\tNếu bạn yêu thích công việc của mình, nhưng lại 
cảm thấy chưa được  trả  lương x ứng đáng, thì bạn hãy 
bằng  lòng  với  đồng  lương  hiện  tại  của  mình.  Bày  tỏ
lòng  biết  ơn  với  những  gì  bạn  có  sẽ  giúp  bạn  có  được 
nhiều hơn. Và tuyệt đối đừng bao giờ than vãn về công 
việc  cũng  như  về  đồng  nghiệp  của  bạn.  Chính  ý  thức 
đã  tạo  nên  vị  trí  hiện  tại  của  bạn.  Việc  thay  đổi  suy 
nghĩ và nhận thức sẽ  nâng  bạn lên một vị  trí cao hơn. 
Bạn hoàn toàn có thể làm được điều này.
\n\n\tTrong  một  ngày  làm  việc,  bạn  có  thể  giải  tỏa 
căng thẳng bằng nhiều cách khác nhau. Đây là một số
gợi ý:\n\n
1.Trước khi đi làm, hãy tập một bài thể  dục đơn 
giản  bằng  cách:  ngồi  thoải  mái,  và  tập  trung  tâm  trí 
vào  hơi  thở.  Ngay  khi  ấy  những  suy  nghĩ  bắt  đầu  len 
lỏi vào tâm trí, bạn hãy lập tức tập trung vào nhịp thở. 
Hãy  dành  ra  10  đến  15  phút  tĩnh  lặng  như  thế  mỗi 
ngày. Điều đó hoàn toàn không khó khăn gì.\n\n
2.  Hãy  viết  lời  khẳng  định  sau  đây  và  đặt  ở  nơi 
làm việc để bạn có thể trông thấy hàng ngày:\n
“Công  việc  của  tôi  là  một  nơi  bình  an.  Tôi  yêu 
công  việc  của  mình.  Tôi  đặt  tình  yêu  vào  từng  công 
việc  mình  làm,  và  công  việc  đem  lại  cho  tôi  cảm  giác 
ấm áp, dễ chịu. Tôi luôn được thanh thản!”
\n\nKhi bạn nghĩ về sếp của mình, hãy tự nhủ:
“Tôi  cho  đi  những  gì  tôi  mong  muốn  sẽ  được 
nhận lại. Tình yêu thương và s ự  chấp nhận người khác 
là sự phản chiếu bản thân tôi ở mọi khía cạnh.”
Đừng  tự  giới  hạn  mình  bằng  những  lối  suy  nghĩ 
thông thường của con người. Cuộc đời c ủa bạn sẽ  đầy 
ắp  tình  thương  yêu  và  niềm  vui  bởi  bạn  đã  tìm  được
một công việc như ý muốn. Hãy nói với chính mình mỗi 
ngày, trước khi đi làm, rằng:\n\n
“Dù  ở  bất  kỳ  đâu,  tôi  cũng  chỉ  thấy  những  điều 
tốt  lành,  những  ý  tưởng  tuyệt  vời,  sự  hòa  hợp  vô  hạn 
và một tình yêu vô tận.”


\n\n\tNhững lời khẳng định tích cực về Sự thành đạt.

\n\n\t-NIỀM VUI TRONG CÔNG VIỆC 
CỦA TÔI LAN TỎA SANG CẢ
CUỘC SỐNG HÀNG NGÀY.
\n\n\t-TÔI TIN RẰNG CHÚNG TA 
GĂP NHAU ĐỂ LÀM CHO NHAU 
HẠNH PHÚC VÀ THÀNH CÔNG. 
TÔI PHẢN ÁNH NIỀM TIN NÀY 
VÀO CÁCH CƯ XỬ HÀNG NGÀY.


\n\n\t-TÔI LUÔN ĐÓN NHẬN 
NHỮNG Ý TƯỞNG MỚI, VÀ 
NGHE THEO TIẾNG NÓI CỦA 
CHÍNH MÌNH. DO ĐÓ, TÔI 
KHÔNG GẶP KHÓ KHĂN GÌ KHI 
ĐƯA RA QUYẾT ĐỊNH LÀM 
NHỮNG ĐIỀU MÌNH MUỐN.
\n\n\t-TÔI CHỌN CÁCH KHUYẾN 
KHÍCH TÍCH CỰC. TRONG 
NHỮNG GIỜ NGHỈ GIẢI LAO, 
TÔI NÓI CHUYỆN TÍCH CỰC VÀ 
LẮNG NGHE MỌI NGƯỜI VỚI 
SỰ ĐỒNG CẢM.

\n\n\t-TRONG CÔNG VIỆC, TÔI VÀ 
ĐỒNG NGHIỆP LUÔN ĐỘNG 
VIÊN NHAU ĐỂ CÙNG HỌC HỎI 
VÀ TIẾN BỘ.
\n\n\t-TÔI KHÔNG NGẠI NÓ 
CHUYỆN TRƯỚC ĐÁM ĐÔNG VÀ 
TÔI TỰ TIN VÀO CHÍNH MÌNH.

\n\n\t-MỖI SÁNG THỨC DẬY, TÔI 
ĐỀU CHUẨN BỊ ĐỂ SỐNG MỘT 
NGÀY THẬT TUYỆT. SỰ CHUẨN 
BỊ TÍCH CỰC SẼ GIÚP THU HÚT 
NHỮNG ĐIỀU TỐT ĐẸP ĐẾN 
VỚI TÔI.
\n\n\t-TÔI TẠO CHO MÌNH CẢM 
GIÁC THOẢI MÁI KHI LÀM 
VIỆC. TÔI NHẬN RA MỌI THỨC 
ĐỀU CÓ QUY LUẬT VÀ TÔI LÀM 
VIỆC THEO NHỮNG QUY LUẬT 
NÀY TRONG MỌI MẶT CUỘC 
SỐNG CỦA MÌNH.

\n\n\t-MỘT CÔNG VIỆC TỐT ĐẸP 
ĐANG CHỜ TÔI. CÓ LẼ NHỜ ĐÓ 
MÀ CHÚNG TA TRỞ NÊN THÂN 
THIẾT HƠN.
\n\n\t-TÔI XỨNG ĐÁNG ĐƯỢC 
THÀNH CÔNG TRONG NGHỀ
NGHIỆP, VÀ HIỆN TẠI TÔI 
ĐANG ĐẢM NHẬN CÔNG VIỆC 
ĐÓ.


\n\n\t-MỖI KHI GẶP RẮC RỐI 
TRONG CÔNG VIỆC, TÔI 
KHÔNG NGẠI ĐỀ NGHỊ NGƯỜI 
KHÁC GIÖP ĐỠ.
\n\n\t-TÔI LUÔN DÀNH SỰ QUAN 
TÂM CHÂN THÀNH ĐẾN NHỮNG 
NGƯỜI TÔI GẶP Ở NƠI LÀM 
VIỆC MỖI NGÀY.


\n\n\t-TÔI BIẾT RẰNG MỘT KHI CỐ
GẮNG HẾT SỨC MÌNH TRONG 
CÔNG VIỆC THÌ CHẮC CHẮN 
TÔI SẼ ĐƯỢC TƯỞNG THƯỞNG 
XỨNG ĐÁNG.
\n\n\t-CÔNG VIỆC ĐANG LÀM GIÚP 
TÔI KHƠI DẬY NHỮNG KHẢ
NĂNG TIỀM ẨN CỦA MÌNH, VÀ 
TÔI THÀNH CÔNG TRONG VIỆC 
MÌNH LÀM.
\n\n\t-CÔNG VIỆC LÝ TƯỞNG 
ĐẾN VỚI TÔI MỘT CÁCH 
DỄ DÀNG KHI TÔI CẦN 
MỘT CÔNG VIỆC MỚI

\n\n\t-VỚI TÔI, CƠ HỌI LUÔN HIỆN 
DIỆN Ở KHẮP NƠI, VÀ TÔI CÓ 
QUYỀN LỰA CHỌN.
\n\n\t-TÔI BIẾT CÁCH ĐỘNG VIÊN 
VÀ KHEN NGỢI NGƯỜI KHÁC.

\n\n\t-TÔI LÀ DIỄN VIÊN CHÍNH 
TRONG BỘ PHIM CỦA CUỘC 
ĐỜI MÌNH. TÔI CŨNG LÀ TÁC 
GIẢ KỊCH BẢN KIÊM ĐẠO DIỄN 
CỦA BỘ PHIM ẤY. TÔI TỰ XÂY 
DỰNG CHO MÌNH NHỮNG VAI 
DIỄN XUẤT XẮC Ở MÔI 
TRƯỜNG LÀM VIỆC.
\n\n\t-TÔI CÓ VÔ VÀN KHẢ NĂNG 
TIỀM ẨN. TƯƠNG LAI TÔI LÀ 
NHỮNG ĐIỀU TỐT ĐẸP

\n\n\t-CÙNG NHAU LÀM VIỆC CHÍNH 
LÀ MỘT TRONG NHỮNG MỤC 
ĐÍCH CỦA CUỘC SỐNG. VÌ THẾ
TÔI YÊU QUÝ NHỮNG ĐỒNG 
NGHIỆP CỦA MÌNH.
\n\n\t-NƠI LÀM VIỆC CỦA TÔI RẤT 
TUYỆT VỜI. Ở ĐÓ, MỌI NGƯỜI 
ĐỀU TÔN TRỌNG LẪN NHAU</item>
        <!-- chuong 8 -->
        <item>
            
            \n\t\tMột cuộc sống Không Lo Âu
\n\n\tCó thể  bạn đang sống trong hiện tại với tâm trạng 
vui  vẻ,  thích  thú,  hoặc  chán  trường  lo  âu.  Chính  cách 
bạn  suy  nghĩ  đã  tạo  ra  những  cảm  giác  cho  cơ  thể  bạn 
ngay  lúc  này,  nó  còn  ảnh  hưởng  đến  cả  ngày  mai  của 
bạn  nữa.  Nếu  lúc  nào  bạn  cũng  cảm  thấy  căng  thẳng, 
dù  chỉ  là  một  việc  không  đáng,  hoặc  một  việc  bé  cứ  xé 
ra to, bạn sẽ không bao giờ tìm thấy sự  thanh thản bình 
an trong tâm hồn.
\n\n\tHiện nay, chúng ta thường hay nói nhiều về  stress 
(sự  căng thẳng). Bất cứ  ai cũng có thể  bị  stress bởi một 
vấn  đề  nào  đó.  Stress đã  trở  thành  từ  rất  thông  d ụng: 
“Tôi  đang  bị  tress!”  hoặc  “Điều  này  căng  thẳng  quá!”, 
hoặc “Mọi thứ đều quá stress, stress, stress.”
\n\n\tTôi nghĩ rằng stress là một phản ứng sợ hãi đối với 
những  thay đổi liên tục của cuộc sống. Đó là một sự  đổ
lỗi để chúng ta lẩn tránh trách nhiệm về những cảm xúc 
của  bản  thân.  Nếu  chúng  ta  đổ  lỗi  cho  hoà n  cảnh  hay 
một người nào đó về sự  căng thẳng của mình, tức là đã 
xem  mình  như  một  nạn  nhân  vô  tội.  Việc  chấp  nhận 
mình là một  nạn nhân không làm  ta cảm thấy thoải mái 
hơn và cũng chẳng thể thay đổi được điều gì.
\n\n\tChúng  ta thường căng  thẳng khi những  thứ  tự  ưu 
tiên  mà  chúng  ta  đ ặt  ra  bị  xáo  trộn.  Chẳng  hạn  nhiều 
người  cảm  thấy  tiền  bạc  là  thứ  quan  trọng  nhất  trong 
cuộc  sống.  Điều  ngày  rõ  ràng  là  không  đúng.  Có  một 
điều  quý  giá  và  quan  trọng  hơn,  mà  nếu  thiếu  nó  ta sẽ
không  thể  nào  sống  được.  Đó  là  gì  bạn  biết  không?  Đó 
chính là hơi thở của chúng ta!
\n\n\tHơi  thở  là  điều  quan  trọng  nhất  của  cuộc  sống 
chúng ta. Dù thế, chúng ta vẫn cứ  xem đây là một điều 
hiển nhiên, không đáng để ý bởi lúc nào không khí cũng 
có  sẵn  quanh  ta.  Chúng  ta  chỉ  có  thể  ngưng  thở  tối  đa 
khoảng 3 phút. Nếu Tạo Hóa đã tạo ra và cho chúng ta 
đủ không khí để thở và sống đến cuối đời, tại sao chúng 
ta  không  tin  tưởng  rằng  cuộc  sống  cũng  sẽ  mang  đến 
những điều khác tốt đẹp cho chúng ta?
\n\n\tKhi tin rằng, ngay những điều nhỏ  nhặt nhất, cuộc 
sống  cũng  đã  lo  l ắng  cho  chúng  ta,  thì  những  căng 
thẳng cũng sẽ sớm tan biến.
\n\n\tBạn đừng lãng phí thời gian quý báu của mình vào 
những  suy  nghĩ  hay  cảm  xúc  tiêu  cực,  vì  chúng  chỉ  tạo 
nên nhiều điều không mong muốn. Còn nếu bạn đã suy 
nghĩ  tích  cực,  nhưng  vẫn  không  thấy  có  kết  quả  như 
mong  đợi,  thì  hãy  xem  lại  trong  một  ngày,  bạn  đã  để
bản thân mình có những cảm xúc tiêu cực hay cáu giận 
bao  nhiều  lần.  Những  cảm  xúc  ấu  có  lẽ  làm  bạn  tuyệt 
vọng,  mất  niềm  tin,  làm  trì  hoãn  sự  diệu  kỳ  của  sự
khẳng  định  của  bạn,  ngăn  chặn  niềm  vui  tận  hưởng 
cuộc sống của bạn.
\n\n\tSau này, khi bạn nhận thấy mình quá căng thẳng, 
hãy  tự  hỏi  rằng  điều  gì  khiến  bạn  lo  sợ.  Stress  chỉ  đơn 
giản  là  một  nỗi  sợ  hãi  mà  thôi.  Bạn  không  cần  phải  sợ
hãi  cuộc  sống  hoặc  những  cảm  xúc  của  mình.  Hãy  tìm 
hiểu  xem  tại  sao  bạn  lại  để  nỗi  sợ  hãi,  căng  thẳng  này 
ngự  trị  trong  tâm  trí  mình.  Mục  đích  thật  sự  của  bạn  là 
tìm  được  niềm  vui,  sự  chan  hòa  và  thư  thái  trong  tâm 
hồn.  Sự  chan  hòa  nghĩa  là  cảm  giác  hài  hòa  nội  tâm 
không  thể  tồn  tại  cùng  một  lúc.  Khi  tâm  hồn  thư  thái,
bạn sẽ  chú tâm vào công việc đang làm và sẽ  không để
những điều khác tác động đến mình.
\n\n\tVì thế, khi bạn cảm thấy căng thẳng, hãy cố  thoát 
khỏi  nỗ  sợ  hãi  bằng  cách  thở  sâu  hoặc  đi  dạo.  Hãy  tự
nhủ với mình rằng:\n
“Chỉ  có  mình  mới  có  thể  thay  đổi  cuộc  sống  của 
mình.  Mình  đang  tạo  ra  một  cuộc  sống  thư  thái,  yên 
lành, vui tươi và hạnh phúc.”\n
\n\tNếu  bạn  muốn  được  bình  an  trong  cuộc  sống, 
đừng  để  một  từ  nhỏ  bé  như  stress  gây  áp  lực  lớn  lên 
bạn.  Đừng  dùng  nó  như  một  cái  cớ  để  tạo  thêm  căng 
thẳng  cho  cơ  thể  bạn.  Không  điều  gì,  không  người  nào 
hoặc nơi nào có thể  tác động, gấy áp lực đến cuộc sống 
của  bạn.  Bạn  là  người  duy  nhất  điều  khiển  được  suy 
nghĩ  của  mình,  và  chính  những  suy  nghĩ  ấy  sẽ  tạo  nên 
cuộc sống cho bạn.
\n\n\tVì  thế,  hãy  tập  suy  nghĩ  những  điều  khiến  bản 
hân  cảm  thấy  thoải  mái.  Với  cách  đó,  bạn  sẽ  luôn  tạo 
được niềm vui trong cuộc sống của mình. Và niềm vui sẽ
tiếp tục thêm niềm vui.

\n\n\tNhững lời khẳng 
định tích cực về Một cuộc sống không 
âu lo

\n\n\t-KHI TÔI VỪA VỨT BỎ NỖI 
SỢ HÃI VÀ NGHI NGỜ, CUỘC 
SỐNG TRỞ NÊN THẬT ĐƠN 
GIẢN VÀ DỄ DÀNG VỚI TÔI.

\n\n\t-TÔI CẢM THẤY MÌNH THANH 
THẢN VÀ CẢM XÚC LUÔN ỔN 
ĐỊNH, CÂN BẰNG.

\n\n\t-TÔI TẠO RA MỘT CUỘC 
SÓNG KHÔNG ÂU LO CHO 
BẢN THÂN.

\n\n\t-TÔI CẢM THẤY THOẢI MÁI KHI 
BÀY TỎ CẢM XÚC CỦA CHÍNH 
MÌNH. TÔI LUÔN CÓ THỂ BÌNH 
THẢN TRONG MỌI TÌNH HUỐNG.


\n\n\t-TÔI THƯ GIÃN CÁC CƠ 
VÙNG CỔ, LO ẠI BỎ TẤT CẢ
CĂNG THẲNG Ở HAI VAI.

\n\n\t-TÔI CÓ NHỮNG MỐI QUAN HỆ
TỐT ĐẸP VỚI BẠN BÈ, GIA ĐỊNH 
VÀ ĐỒNG NGHIỆP, TÔI LUÔN 
ĐƯỢC ĐÁNH GIÁ CAO.


\n\n\t-TÔI CHẬM RÃI HÍT THỞ
THẬT ĐỀU, VÀ TÌM THẤY SỰ
THƯ THÁI ĐẾN VỚI MÌNH 
QUA TỪNG NHỊP THỞ.

\n\n\t-TÌNH HÌNH TÀI CHÍNH CỦA TÔI 
TƯƠNG ĐỐI THOẢI MÁI. TÔI 
LUÔN CÓ THỂ TỰ TRANG TRẢI 
MỌI CHI PHÍ TRONG CUỘC SỐNG 
CỦA MÌNH.

\n\n\t-TÔI LÀ MỘT NGƯỜI CÓ 
NĂNG LỰC, VÀ TÔI CÓ THỂ
GIẢI QUYẾT BẤT CỨ VẤN ĐỀ
NÀO XẢY ĐẾN VỚI MÌNH.

\n\n\t-SỰ BẢO ĐẢM VỀ TÀI CHÍNH 
KHIẾN TÔI THOẢI MÁI VÀ CẢM 
THẤY AN TÂM VỀ TƯƠNG LAI.

\n\n\t-TÔI NHẬN ĐƯỢC SỰ QUAN 
TÂM, VÀ ĐƯỢC TẬP TRUNG 
CHÚ Ý, NÊN MỖI NGÀY, TÔI 
CẢM THẤY VỮNG TIN HƠN.

\n\n\t-TÔI LUÔN SẴN SÀNG HỌC HỎI. 
CÀNG HỌC HỎI, TÔI CÀNG 
TRƯỞNG THÀNH.

\n\n\t-TÔI LUÔN SỐNG TRONG 
BẦU KHÔNG KHÍ YÊU 
THƯƠNG CẢ Ở GIA ĐÌNH LẪN 
NƠI LÀM VIỆC.

\n\n\t-TUỔI TÁC LÀ ĐIỀU KHÔNG 
QUAN TRỌNG. TÔI LUÔN CÓ THỂ
TỰ TIN TRONG VIỆC TIẾP TỤC 
HỌC HỎI HƠN NỮA.

\n\n\t-TÔI NHẬ N RA RĂNG SỰ
CĂ NG THẲ NG CHỈ   LÀ NỖI 
SỢ  HÃI, VÌ VẬY TÔI VỨT 
BỎ MỌI N ỖI SỢ HÃ I NGAY 
TỪ  BÂY GIỜ




\n\n\t-TÔI TIN TƯỞNG RẰNG 
MÌNH CÓ THỂ GIẢI QUYẾT 
MỌI VẤN ĐỀ RẮC RỐI NẢY 
SINH HÀNG NGÀY.

\n\n\t-TÔI THƯỜNG SUY NGHĨ TẬN 
NGỌN NGUỒN CỦA VẤN ĐỀ VÀ ĐÃ 
GẶT HÁI ĐƯỢC NHIỀU LỢI ÍCH TỪ
THÓI QUEN NÀY.


\n\n\t-MỖI KHI CẢM THẤY CĂNG 
THẲNG TÔI LUÔN BIẾT CÁCH 
ĐỂ TOÀN CƠ THỂ MÌNH NGHỈ
NGƠI, THƯ GIÃN.

\n\n\t-TÔI NHẮM MẮT LẠI, SUY NGHĨ
VỀ NHỮNG ĐIỀU TÍCH CỰC, VÀ 
THANH THẢN HÍT THỞ ĐỀU.

\n\n\t-TÔI LOẠI BỎ NHỮNG SUY 
NGHĨ TIÊU CỰC TRONG TÂM 
TRÍ CỦA MÌNH.

\n\n\t-TÔI ĐANG THAY ĐỔI MỌI 
MẶT CUỘC SỐNG CỦA MÌNH 
THEO CHIỀU HƯỚNG TÍCH 
CỰC.
            
        </item>
        <!-- chuong 9 -->
        <item>
            
            \n\t\tSự tôn trọng bản thân
\n\n\tBạn sẽ chẳng bao giờ biết tôn trọng bản thân nếu 
trong bạn vẫn còn mang những suy nghĩ tiêu cực về
mình.
\n\n\tTôn trọng bản thân đơn giản chỉ là biết nghĩ tốt về
mình, điều đó giúp bạn cảm thấy tự tin hơn. Sự tự  tin sẽ
giúp bạn yêu thương bản thân hơn – cứ thế, tất cả như 
những mắc xích liên kết với nhau. Khi tất cả có thể hỗ
trợ nhịp nhành với nhau, bạn sẽ có thể đạt được mọi 
điều mình mong muốn.
\n\n\tVì tôn trọng bản thân chính là những gì bạn nghĩ 
về mình, nên bạn có quyền nghĩ bất kỳ điều gì bạn 
muốn. Vậy thì tại sao lại tự hạ thấp mình?
\n\n\tBạn vốn dĩ rất tự tin ngay từ khi mới chào đời. Bạn 
đến với thế giới này như một thiên thần nhỏ. Khi còn là 
một đứa bé, bạn là một người hoà n hảo. Khi ấy, bạn 
không phải làm gì cả - bạn vốn dĩ là hoàn hảo – và cư 
xử như thể bạn nhận thức được điều ấy. Bạn biết rằng 
mình là trung tâm của cả vũ trụ. Bạn không ngại đòi hỏi 
những điều bạn muốn. Bạn tự do bày tỏ cảm xúc của 
mình. Mẹ bạn biết khi nào bạn giận dỗi, và ai cũng biết 
điều đó cả. Khi bạn vui vẻ, nụ cưởi của bạn làm rạng rỡ
cả nhà. Lúc đó, bạn sống trong bầu không khí đầy tình 
yêu thương và sự tự  tin.
\n\n\tTrẻ em sẽ không thể sống nếu không được nuôi 
dưỡng trong tình yêu thương. Chỉ khi lớn lên, chúng ta 
mới học cách sống mà không có tình yêu – nhưng không 
ai ủng hộ điều đó cả. Tr ẻ em cũng biết yêu thương cơ 
thể của mình. Chúng cảm thấy rằng mình không có lỗi, 
không xấu hổ, không so sánh với bất cứ ai. Chúng biết 
mình là duy nhất và tuyệt vời.
\n\n\tBạn cũng đã từng như thế. Những có lúc nào đó, 
cha mẹ bạn – với những suy tư lo lắng của người lớn –
đã gieo vào bạn những cảm giác thiếu thốn, sợ hãi. Từ
lúc đó, bạn từ chối sự hoàn hảo vốn có của mình. 
Những suy nghĩ và cảm giác ấy chưa bao giờ đúng, 
ngày cả vào lúc này. Vì thế tôi muốn đưa các bạn trở về
khoảng thời gian bạn thật sự biết yêu thương bản thân
mình bằng cách nhìn và nói với mình trong gương.
\n\n\tSoi gương là một phương pháp đơn giản nhưng lại 
rất hữu hiệu. Bạn chỉ cần nhìn vào gương mỗi khi muốn
khẳng định những suy nghĩ của mình. Tấm gương phản 
chiếu trung thực nhất những cảm xúc của chúng ta. Khi 
còn nhỏ, chúng ta nghe người l ớn phê bình, chỉ  trích 
mình. Họ nhìn thẳng vào ta, hay thậm chí còn chỉ trỏ
vào mặt ta. Còn hôm nay, khi nhìn mình trong gương, ta 
có thể tự nhận xét những điều không hay về mình. Ta 
chê bai vẻ ngoài hay nhiếc móc bản thân vì một điều gì 
đó.
\n\n\tNhìn vào gương và nói những điều tích cực là cách 
nhanh nhất để thu được kết quả như mong muốn bằng 
sự tự khẳng định. Tôi đề nghị mọi người nhìn thẳng vào 
mắt mình trong gương và nói một điều tích cực gì đó về
bản thân mỗi lần đi qua một tấm gương.
\n\n\tMôi khi thấy kho chịu, hãy đến trước gương và nói 
rằng: “Dù sao đi nữa, tôi vẫn yêu mến bạn” Những sự
kiện xảy đến, rồi cũng sẽ  đi qua, nhưng tình yêu thương 
mà bạn dành cho bản thân mình sẽ còn tồn tại mãi, và 
đó chính là tài sản quý giá nhất mà bạn có thể sở hữu 
trong đời. Nếu có điều tốt đẹp đến với bạn, hãy đứng 
trước gương và nói: “Cám ơn rất nhiều”. Bạn hãy thử
thực hiện điều này xem và sẽ thấy kết quả thật tuyệt vời 
làm sao.
\n\n\tSau khi thức đậy vào mỗi sáng sớm mai, cũng như 
trước khi đi ngủ  mỗi tối, hãy soi gương, nhìn vào mắt 
mình và nói: “Tôi yêu bạn, tôi thật sự yêu bạn. Và tôi 
luôn hài lòng với bạn!” Có thể lúc đầu bạn thấy khó 
khăn khi làm điều đó, nhưng chỉ trong thời gian ngắn 
thôi, những gì bạn vẫn hằng khẳng định sẽ thành sự
thật. Điều đó không tuyệt vời sao?
\n\n\tBạn sẽ cảm thấy mình đang dần thay đổi khi biết 
yêu quý và tôn trọng bản thân hơn. Sự thay đổi này là 
cần thiết vì nó giúp bạn nhanh chóng trở  thành người 
mà bạn mong muốn. Tình yêu không ở nơi nào xa xôi, 
nó luôn ở ngay bên trong bạn. Càng biết yêu thương 
bản thân, bạn sẽ trở nên đáng yêu hơn nhiều.
\n\n\tvì thế, hãy chọn những suy nghĩ tốt đẹp và bản 
thân, và chọn những ngôn từ  mới mẻ để nói với mình 
rằng bạn thật tuyệt và xứng đáng đón nhận mọi điều tốt 
đẹp của cuộc sống dành cho bạn.




\n\n\tNhững lời 
khẳng định tích cực về Sự tôn trọng
Bản thân.
\n\n\t-TÔI HOÀN TOÀN CÓ THỂ
THÍCH ỨNG VỚI MỌI TÌNH 
HUỐNG CỦA CUỘC SỐNG.
\n\n\t-NGAY CHÍNH LÚC NÀY, TÔI 
CẦN YÊU THƯƠNG VÀ CHẤP 
NHẬN CHÍNH BẢN THÂN MÌNH.

\n\n\t-TÔI LUÔN NGHĨ NHỮNG ĐIỀU 
TỐT ĐẸP VỀ BẢN THÂN. TÔI 
XỨNG ĐÁNG CÓ ĐƯỢC TÌNH 
YÊU NHƯ THẾ TỪ BẢN THÂN.
\n\n\t-TÔI NHÌN CUỘC SỐNG NÀY 
BẰNG ÁNH MẮT YÊU THƯƠNG 
VÀ HÀI LÒNG. CUỘC SỐNG CỦA 
TÔI QUẢ THẬT RẤT TUYỆT VỜI.

\n\n\t-TÔI TỰ ĐỨNG VỮNG TRÊN 
ĐÔI CHÂN CỦA MÌNH. TÔI 
CHẤP NHẬN VÀ SỬ DỤNG SỨC 
MẠNH CỦA CHÍNH MÌNH.
\n\n\t-TÔI RẤT TÔN TRỌNG BẢN 
THÂN, BỞI TÔI ĐÁNH GIÁ CAO 
CHÍNH MÌNH.

\n\n\t-TÔI CẢM THẤY THOẢI MÁI 
KHI CÓ THỂ NÓI HẾT MỌI ĐIỀU 
VỚI BẢN THÂN.
\n\n\t-CUỘC SÓNG CỦA TÔI NGÀY 
CÀNG TRỞ NÊN TUYỆ T VỜI, TÔI 
TRÔNG CHỜ NHỮNG ĐIỀU MỚI 
MẺ TRONG TỪNG GIÂY PHÚT 
TRÔI QUA.

\n\n\t-NGƯỜI KHÁC NÓI GÌ LÀM GÌ 
VỚI TÔI ĐIỀU ẤY KHÔNG QUAN 
TRỌNG. ĐIỀU TÔI QUAN TÂM 
LÀ CÁCH SỐNG VÀ CÁCH TÔI 
TIN TƯỞNG VÀO BẢN THÂN 
MÌNH.
\n\n\t-TÔI KHÔNG PHẢI LÀ KẺ TẦM 
THƯỜNG, CŨNG KHÔNG PHẢI LÀ 
NGƯỜI VĨ ĐẠI, VÀ TÔI KHÔNG 
CẦN PHẢI CHỨNG TỎ BẢN THÂN 
VỚI BẤT CỨ AI.
\n\n\t-TÔI LUÔN TỎA SÁNG Ở
MỌI NƠI VÀ TẬN HƯỞNG 
CUỘC SỐNG MỘT CÁCH 
TRỌN VẸN NHẤT

\n\n\t-TÔI HÍT THỞ SÂU VÀ ĐỂ CƠ 
THỂ THƯ GIÃN. KHI ẤY TÔI 
BỖNG THẪY NHẸ NHÕM VÀ 
THANH THẢN.
\n\n\t-CUỘC SỐNG ỦNG HỘ VÀ TẠO 
ĐIỀU KIỆN THUẬN LỢI CHO TÔI.


\n\n\t-HÔM NAY, KHÔNG AI, KHÔNG 
NƠI NÀO VÀ KHÔNG ĐỀU GÌ CÓ 
THỂ GÂY PHIỀN TOÁI HOẶC 
KHIẾN TÔI KHÓ CHỊU. TÔI 
CHỌN CÁCH MANG LẠI CHO 
MÌNH SỰ BÌNH YÊN.
\n\n\t-BIẾT ĐÂU HÔM NAY LÀ NGÀY 
DUY NHẤT TÔI ĐƯỢC SỐNG 
TRÊN CUỘC ĐỜI NÀY? TÔI SẼ
CHỌN CÁCH SỐNG TRỌN VẸN 
VỚI NGÀY HÔM NAY.

\n\n\t-TRONG TÔI TRÀN NGẬP 
NHỮNG SUY NGHĨ TÍCH CỰC 
LẠC QUAN VÀ YÊU THƯƠNG. 
TÔI THỂ HIỆN TẤT CẢ ĐIỀU ĐÓ 
QUA CÁCH SỐNG CỦA MÌNH.
\n\n\t-TÔI SỐNG ĐẦY LÒNG TỰ
TRỌNG VÀ MẠNH MẼ. TÔI TỰ
TIN BƯỚC VÀO CUỘC SỐNG VỚI 
SỰ THANH THẢN, NHẸ NHÀNH.


\n\n\t-TÔI BIẾT MÌNH LUÔN ĐƯỢC 
BÌNH AN, CHE CHỞ VÀ CHỈ DẪN 
KHI SỐNG TRONG CUỘC ĐỜI 
NÀY.
\n\n\t-MÓN QUÀ TUYỆT NHẤT TÔI 
DÀNH TẶNG BẢN THÂN LÀ MỘT 
TÌNH YÊU VÔ ĐIỀU KIỆN.

\n\n\t-TÔI CHẤP NHẬN NGƯỜI KHÁC 
NHƯ CHÍNH CON NGƯỜI HỌ. 
VÀ ĐÁP LẠI, H Ọ CŨNG CHẤP 
NHẬN CON NGƯỜI THẬT CỦA 
TÔI.
\n\n\t-TÔI YÊU CHÍNH CON NGƯỜI 
THỰC CỦA MÌNH, KHÔNG CẦN 
ĐỢI ĐẾN KHI TRỞ THÀNH MỘT 
NGƯỜI HOÀN HẢO RỒI MỚI BẮT 
ĐẦU YÊU THƯƠNG BẢN THÂN.
        </item>
        <!-- chuong 10 -->
        <item>
            
            \n\t\tLời kết
\n\n\tMột khi đã thực hiện suy nghĩ và nói những 
điều tích cực, đến lúc này hãy để những lời khẳng 
định của bạn thoát ra tự nhiên và đừng bận tâm vì 
chúng nữa. Bạn đã khẳng định bằng lời nói lẫn suy 
nghĩ của mình. Bây giờ bạn phải trả lại những điều 
đó cho cuộc sống để những quy luật của cuộc sống 
mang đến cho bạn những gì bạn mong muốn.
\n\n\tNhững băn khoăn, lo lắng của bạn rằng không 
biết những lời khẳng định ấy sẽ trở thành hiện thực 
như thế nào chỉ làm chậm thêm tiến trình đó mà 
thôi. Bạn không cần quan tâm xem làm thế nào để
những lời nói ấy trở thành sự thật, vì quy luật cuộc 
sống sẽ giúp bạn tìm câu trả lời. Bạn chỉ cần cho 
biết bạn đang mong điều gì, và rồi Cuộc sống sẽ
mang điều đó đến cho bạn. Cuộc sống vốn dĩ thông 
thái hơn ch úng ta và biết cách để biến những lời 
khẳng định của chúng ta thành hiện thực. Những 
điều tốt đẹp thường xuyên không đến với bạn là vì 
bạn vẫn chưa hoàn toàn tin rằng mình xứng đáng 
có được điều đó, hoặc có thể là những suy nghĩ tiêu 
cực vẫn còn lấn át những niềm tin khẳng định tích 
cực của bạn.
\n\n\tNếu bạn nói: “Thu nhập của tôi đang tăng 
lên!”, nhưng trên th ực tế không phải như vậy, thì có 
lẽ bạn vẫn giữ trong lòng những suy nghĩ rằng bạn 
không xứng đáng được như thế. Hoặc có thể gia 
đình bạn có những quan niệ m bi quan về tài chính, 
hay trong bạn vẫn phần nào đó chấp nhận những 
quan niệm đó.
\n\n\tCó lẽ, bạn vẫn thường nghe bố mẹ than vãn: 
“Tiền bạc sao mà khó kiếm quá!” Cho đến bây giờ
dù không thực sự cảm thấy điều đó là đúng, nhưng 
suy nghĩ ấy vẫn còn in đậm trong tiềm thức bạn. 
Nếu cứ mãi tin vào điều ấy thì cuộc sống không thể
giúp bạn kiếm được nhiều tiền hơn.
\n\n\tTôi thường yêu cầu mọi người suy nghĩ về
những quan niệm sống của gia đình mình. Nếu tôi 
đề nghị bạn nghĩ về sự thịnh vượng, bạn hãy viết 
vào một tờ giấy lớn tất cả những gì mà mọi thành 
viên trong gia đình đã nói về tiền bạc khi bạn còn 
nhỏ. Nếu bạn tìm thấy bất cứ những câu nói tiêu 
cực nào (nên nhớ đây chính là tất cả sự khẳng định 
của các thành viên trong gia đình bạn), thì nhiệm vụ
của bạn là chuyển biến chúng thành những lời 
khẳng định tích cực. Hãy thoát khỏi lối suy nghĩ tiêu 
cực của cha mẹ, và mở ra những cách suy nghĩ 
khác cho mình để bạn rộng đường bước vào một 
cuộc sống mới tốt đẹp về mọi mặt.
\n\n\tĐừng nản lòng vì những thất bại. Bạn đang 
học một tiến trình mới. Một khi đã thành thạo, bạn 
sẽ thấy cuộc sống của mình thuận lợi và dễ dàng 
hơn nhiều.
\n\n\tHãy tâm niệm rằng:
\n\n\n\t
Cho dù giây phút hiện tại có tuyệt vời thế nào 
đi nữa, tương lai vẫn có thể sẽ tươi đẹp và hạnh 
phúc hơn. Cuộc sống luôn đợi ch ờ nhưng suy nghĩ 
lạc quan của chúng ta. Khi chúng ta nhìn cuộc sống 
bằng cặp mắt tươi vui, mọi thứ xung quanh ta cũng 
sẽ thay đổi. Đó là đi ều chắc chắn. Bạn có thể làm 
được. Tôi có thể làm được. Tất cả chúng ta đều có 
thể. Hãy cố gắng, bạn sẽ hài lòng. Cả cuộc sống của 
bạn sẽ thay đổi theo hướng tốt đẹp đến không ngờ.
        </item>
    </string-array>

</resources>